<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Chatbot</title>
    <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot" />
    <updated>2024-06-16T17:18:35+02:00</updated>
    <author>
        <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
    </author>
    <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot</id>

    <entry>
        <title>Cosa è un LLM?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-llm/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-llm/</id>

        <updated>2024-06-16T17:18:35+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In breve LLM o Large Language Models sono modelli linguistici di grandi&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="in-breve">In breve</h3>
<p><em>LLM</em> o <em>Large Language Models</em> sono modelli linguistici di grandi dimensioni di deep learning in grado di svolgere un’ampia gamma di compiti legati all’elaborazione del linguaggio.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/LLM.png" alt="Image description" width="926" height="300"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Rappresentazione schematica semplificata di un LLM</em></p>
<h3 id="addestramento">Addestramento</h3>
<p>I <em>LLM</em> vengono addestrati su una grande quantità e varietà di dati, che consente loro di imparare a riconoscere schemi complicati, concatenati e inoltre captare le sfumature linguistiche di quello che è il linguaggio umano e di mettere a punto i loro parametri.
La maggior parte dei <em>LLM</em> viene addestrata su informazioni e dati ricavati grazie ad Internet, che comprendono fonti come articoli di Wikipedia e libri. 
Questi dati (in forma testuale) vengono dunque utilizzati per addestrare i nuovi <em>LLM</em>. 
Modelli come <em>Llama, GPT3.5/4 e GPT-J</em> vengono “allenati” tramite una modalità chiamata “modellazione linguistica causale”. 
In questo caso, l’obiettivo del modello è quello di prevedere il token di testo in base al contesto in cui ci si trova.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/LLM2.png" alt="Image description" width="488" height="364"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM2-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM2-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM2-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM2-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Addestramento di un LLM</em></p>
<p>Esempio: se tu chiedi a <em>GPT4</em> <em>“Che cosa pensi della guerra?”</em>  ti risponderà frasi come <em>“La guerra è un fenomeno complesso e devastante che ha accompagnato l’umanità per millenni. Le sue implicazioni sono vastissime e coprono una gamma di aspetti che vanno dal sociale, politico ed economico fino a quelli umanitari ed etici.”</em> andando poi ad elencarne caratteri aggiuntivi come aspetti negativi, possibili giustificazioni e considerazioni etiche e morali, senza averli richiesti.</p>
<p>L’addestramento dei modelli linguistici causali può essere molto impegnativo per la nostra macchina. Spesso sono necessarie notevoli risorse “computazionali”, tra cui migliaia di unità di elaborazione, per addestrare modelli di larga scala come <em>Llama</em> o <em>ChatGPT</em>.  <a href="https://wikia.schneedc.com/en/llm">^1</a></p>
<h3 id="tokenization">Tokenization</h3>
<p>La <em>tokenizzazione</em> è un processo fondamentale dell’intelligenza generativa che prevede la suddivisione di un testo in singole unità denominate <em>token</em>. 
Questi <em>token</em> possono essere parole o anche caratteri, a seconda del livello di accuratezza richiesto per il compito da svolgere.
Perché?  Poiché le macchine non comprendono appieno un dato linguaggio, dobbiamo dunque convertire le parole in rappresentazioni numeriche. 
Tuttavia, separare le parole in base alle lettere dell’alfabeto è sostanzialmente inefficace, in quanto occorrono in media quattro <em>token</em> per una parola. 
D’altra parte, anche la separazione delle parole in base alla parola stessa è inefficiente, dato che per l’inglese sarebbe addirittura necessario un vocabolario composto da 171.476 unità. 
Per questo motivo, creiamo un modello di <em>tokenizer</em> di piccole dimensioni, addestrato tramite molteplici testi, per fornire la <em>tokenizzazione</em> più efficace con il vocabolario più piccolo (massima resa con il minimo sforzo).</p>
<p>Un <em>tokenizer</em> ha il compito di preparare gli input per un determinato modello. La maggior parte dei <em>tokenizer</em> è disponibile in due versioni: un’implementazione completa in python e un’implementazione “veloce” basata sulla libreria Rust Tokenizers. L’implementazione “veloce” consente una significativa accelerazione, in particolare quando si esegue la <em>tokenizzazione</em> in batch con metodi aggiuntivi per la mappatura tra la stringa originale (caratteri e parole) e lo spazio dei token (ad esempio, ottenendo l’indice del token che comprende un dato carattere o l’intervallo di caratteri corrispondenti a un dato token).</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/Token.png" alt="Image description" width="1400" height="788"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Token-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Token-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Token-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Token-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Rappresentazione grafica del funzionamento del processo del <strong>Tokenization</strong></em></p>
<p>Per esempio, quando si lavora con i modelli di intelligenza artificiale, spesso si vanno a creare dei dati di testo sotto forma di vettori numerici. 
In questo contesto, i <em>token</em> sono singole parole del testo e le caratteristiche del modello di apprendimento automatico corrispondono alle parole presenti nel vocabolario. </p>
<p>Di fatto la <em>tokenizzazione</em> non è un processo così semplice, in quanto comporta la definizione di ciò che costituisce una “parola”. </p>
<p>Esempio: la contrazione <strong>“aren’t”</strong> può essere trattata come un singolo token, scomposto in <strong>“aren/‘/t”</strong>, o <strong>“are/n’t”</strong>. </p>
<p>Lo schema di <em>tokenizzazione</em> scelto può avere un impatto significativo sui risultati dei vari modelli di intelligenza artificiale, quindi richiede un’attenta comprensione.<a href="Ibidem.">^2</a></p>
<h3 id="embeddings">Embeddings</h3>
<p>Gli <em>embeddings</em> sono rappresentazioni matematiche di dati come testi, immagini e audio, utilizzate da modelli di apprendimento automatico e algoritmi di ricerca semantica. Queste rappresentazioni trasformano oggetti in forme numeriche basate sulle loro caratteristiche e categorie. (rielaborazione chat)</p>
<p>L’input <em>tokenizzato</em> viene elaborato attraverso diversi livelli. Un primo livello assegna un vettore a ciascun token. A seconda dell’architettura, questo vettore può contenere o meno la posizione del token nella sequenza.</p>
<p><em>Embendding</em> dei token: Il primo vettore rappresenta il significato semantico del token, appreso durante l’addestramento. Serve come punto di partenza per la comprensione del modello.
Gli <em>embeddings</em> che sono vicini fra loro sono considerabili come simili, utilizzando gli <em>embeddings</em> per questa funzione, l’algoritmo velocizza il processo di identificazione di parole simili fra loro, in quanto la distanza fra due vettori identifica la loro relazione (più piccola è la distanza, maggiore è la loro relazione)</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/Embeddings.jpg" alt="Image description" width="5388" height="2460"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Embeddings-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Embeddings-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Embeddings-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/Embeddings-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Semplificazione del processo di embedding</em></p>
<p>Nelle <em>chatbot</em> e negli <em>LLM</em> il contesto che viene affidato ad ogni parola viene considerato un <em>embedding</em> in supporto alla parola stessa. In questo modo il significato di interi testi, chat e conversazioni può essere analizzato e studiato.</p>
<p>Esempi di <em>embeddings</em> testuali che vengono proposti da <em>OpenAi</em> per <em>ChatGPT</em> vengono utilizzati per funzioni come la ricerca, la classificazione e l’identificazione di anomalie. <a href="https://www.cloudflare.com/it-it/learning/ai/what-are-embeddings/">^3</a></p>
<h3 id="decoder-layers">Decoder Layers</h3>
<p>I token passano attraverso il <em>Decoder</em>, che consiste in più strati identici (il numero può variare). Ogni strato contiene due sottolivelli principali.</p>
<ul>
<li>Il <em>Multi-Head self-attention sub-layer</em> che aiuta il modello a capire come le parole in una frase siano relazionate tra di loro e quale tipo di relazione abbiano, permettendo al modello di capirne il significato e il contesto.</li>
</ul>
<p>Esempio: Nella frase <strong>“Ho mangiato una mela”</strong>, il <em>sub-layer</em> mette in relazione fra di loro la parola <strong>“mangiato”</strong> come azione, la parola <strong>“mela”</strong> come oggetto dell’azione e la parola <strong>“ho”</strong> come soggetto dell’azione, <strong>“una”</strong> come relazione fra  <strong>“mela”</strong> e <strong>“mangiato”</strong>.</p>
<ul>
<li>Il <em>Feed-forward network sub-layer</em> che raffina e affina la comprensione del testo inserito nel modello grazie a delle operazioni matematiche che distinguono pattern più complessi e connessioni tra parole per ottenere un significato più accurato.</li>
</ul>
<p>Esempio: Nella frase <strong>“Ho mangiato una mela”</strong> questo <em>sub-layer</em> permette al modello di capire il significato dell’azione che viene effettuata. Se per esempio l’utente richiede al chatbot <em>“Che cosa hai mangiato oggi?”</em> una delle possibili risposte sarà <em>“Ho mangiato una mela”</em>.</p>
<h3 id="output-generation">Output Generation</h3>
<p>Come ultimo step il modello utilizza la funzione <em>softmax</em>. Questa funzione converte i punteggi che indicano la probabilità che in quel modello ritenga necessario l’utilizzo di quel token in quella determinata situazione. Queste probabilità indicano la possibilità che ogni token sia la parola successiva nella sequenza di output.</p>
<p>Esempio: mettendo il caso in cui l’utente chiede al chatbot <em>“Che ore sono?”</em>, il chatbot attraverso la funzione <em>softmax</em> creerà la frase più adatta a quella situazione che potrebbe essere <em>“Sono le 20:34”</em> oppure <em>“Guardati da solo l’ora”</em>.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/LLM3.jpg" alt="Image description" width="1400" height="700"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM3-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM3-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM3-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/24/responsive/LLM3-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Come funzionerebbe un LLM</em></p>
<p>Infine, il <em>LLM</em> produce un output selezionando i token. La scelta è influenzata da vari fattori che vedremo in seguito. <a href="https://wikia.schneedc.com/en/llm">^4</a></p>
<p>Si suggeriscono i seguenti video:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zKndCikg3R0">https://www.youtube.com/watch?v=zKndCikg3R0</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zizonToFXDs">https://www.youtube.com/watch?v=zizonToFXDs</a></li>
</ul>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cosa è un Chatbot?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-chatbot/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-chatbot/</id>

        <updated>2024-06-16T17:18:31+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In breve Un chatbot è un programma informatico che simula una conversazione&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="in-breve">In breve</h3>
<p>Un <em>chatbot</em> è un programma informatico che simula una conversazione con un utente, come se fosse una persona. 
Quando si parla con un chatbot, sembra di messaggiare con qualcuno che capisce quello che si dice e dunque risponde di conseguenza. E’ un programma che può dialogare in tempo reale con le persone, rispondendo alle loro domande usando le informazioni che possiede. Lo incontriamo spesso sui siti web come finestre di chat pronte ad offrire assistenza, o come assistenti vocali come Siri e Alexa. Utilizzati in vari settori, i chatbot aiutano con gli acquisti online, forniscono informazioni e supportano i clienti, soprattutto nel customer care e nei servizi bancari.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/Chatbot.png" alt="Image description" width="1200" height="628"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Chatbot-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Chatbot-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Chatbot-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Chatbot-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>I chatbot nell’immaginario collettivo ;)</em></p>
<p>Alcuni <em>chatbot</em> rispondono solo tramite messaggi predefiniti e non possono capire veramente quello gli si dice. Allo stesso tempo però i <em>chatbot</em> moderni usano tecnologie avanzate al fine di migliorare la comprensione delle domande degli utenti e automatizzare le risposte. 
Una di queste tecnologie è l’elaborazione del linguaggio naturale <em>(NLP)</em>, che aiuta i chatbot a comprendere e rispondere alle domande in modo più naturale.
Attenzione: però: non tutti i <em>chatbot</em> sfruttano l’IA. <sup class="footnote" id="fnref-1"><a href="#fn-1" rel="footnote">1</a></sup></p>
<p><span class="footnote" id="fn-1"><a href="#fnref-1">1</a>.</span>R.Pedrazzi, <em>Futuri Possibili, Scenari d’arte e intelligenza artificiale</em>, pp. 67-71.</p>
<h3 id="storicamente">Storicamente</h3>
<p>Per comprendere l’evoluzione dei chatbot come forme di Intelligenza Artificiale, bisogna tornare nel 1950 quando Alan Turing pubblicò un articolo in cui si chiedeva se una macchina potesse pensare. Per rispondere, ideò il <em>Test di Turing</em>, che consiste nel far comunicare una macchina e due persone tramite un’interfaccia. Se l’interrogante non riesce a distinguere la macchina dall’umano, il test è superato.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/Test_Turing.jpg" alt="Image description" width="520" height="354"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Test_Turing-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Test_Turing-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Test_Turing-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Test_Turing-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Esempio di Test di Turing</em></p>
<p>Il primo esempio di chatbot fu <em>ELIZA</em> - creato nel 1966 da Joseph Weizenbaum al MIT. ELIZA - simulava una conversazione con uno psicoterapeuta, riconoscendo parole chiave per formulare risposte coerenti. Il nome <em>ELIZA</em> si ispira al personaggio di <em>Eliza Doolittle</em>, che divenne una dama elegante nella commedia <em>Pigmalione</em> di George Bernard Shaw. <a href="Ibidem.">^2</a></p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/Eliza.webp" alt="Image description" width="782" height="573"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Eliza-xs.webp 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Eliza-sm.webp 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Eliza-md.webp 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/23/responsive/Eliza-xl.webp 1024w"></figure></p>
<p><em>E.L.I.Z.A. in tutta la sua bellezza informatica</em></p>
<p>Il funzionamento dei chatbot dipende da come sono stati programmati o sviluppati. In base allo stile di conversazione, esistono principalmente due tipi di chatbot:</p>
<ul>
<li><p>Chatbot dichiarativi<a href="https://www.larksuite.com/en_us/topics/ai-glossary/declarative-programming">^3</a>: funzionano con risposte predefinite per condurre conversazioni “strutturate” con gli utenti. Puoi immaginarli come delle FAQ interattive che possono gestire domande comuni riguardanti le caratteristiche di un prodotto o servizio, i livelli di prezzo o i numeri dell’assistenza clienti. Possono anche eseguire transazioni semplici e ripetitive come chiedere un feedback, registrare una richiesta, ecc. Questi chatbot dichiarativi sono i più utilizzati al momento.</p>
</li>
<li><p>Chatbot predittivi<a href="https://medium.com/@kevn.wanf/explainable-ai-with-predicate-learning-1ba1d0bdc18f">^4</a>: sono chatbot più sofisticati, interattivi e conversazionali, chiamati anche “assistenti virtuali o digitali”. Utilizzano tecnologie come l’NLU (Natural Language Understanding), l’NLP (Natural Language Processing) e l’AI/ML (Intelligenza Artificiale/Apprendimento Automatico) per comprendere i modelli di comportamento e il profilo degli utenti, in modo da fornire risposte contestuali alle loro domande. Con l’uso ripetuto, questi assistenti digitali possono apprendere le preferenze degli utenti e fornire raccomandazioni basate su queste. <sup class="footnote" id="fnref-5"><a href="#fn-5" rel="footnote">5</a></sup><sup class="footnote" id="fnref-6"><a href="#fn-6" rel="footnote">6</a></sup></p>
</li>
</ul>
<p><span class="footnote" id="fn-6"><a href="#fnref-6">6</a>.</span>Testo corretto con l’ausilio di ChatGPT.</p>
<p>Per saperne di più su questo argomento si consiglia la visione dei seguenti link: </p>
<ul>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gmUHEvrpYoU">https://www.youtube.com/watch?v=gmUHEvrpYoU</a> - tratta principalmente le chatbot AI</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=R9OHn5ZF4Uo">https://www.youtube.com/watch?v=R9OHn5ZF4Uo</a> - spiega il funzionamento delle ai come ChatGPT</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=pX6zqaEHAdw">https://www.youtube.com/watch?v=pX6zqaEHAdw</a> - fornisce una visione più generale di un chatbot</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=mSY6JrJZ4aw">https://www.youtube.com/watch?v=mSY6JrJZ4aw</a>  - approfondisce le varie tipologie di chatbot esistenti</li>
</ul>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Chatbot e LLM</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/chatbot-e-llm/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/chatbot-e-llm/</id>

        <updated>2024-06-16T17:18:18+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In questa sezione si approfondisce la questione su cosa siano i Chatbot&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>In questa sezione si approfondisce la questione su cosa siano i Chatbot e cosa siano gli LLM</p>
<p><a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-chatbot/">Cosa è un Chatbot?</a>
<a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-un-llm/">Cosa è un LLM?</a></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Come si crea un personaggio per un chatbot?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/come-si-crea-un-personaggio-per-un-chatbot/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/come-si-crea-un-personaggio-per-un-chatbot/</id>

        <updated>2024-06-16T17:11:48+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Un introduzione generale Creare un personaggio per entrambe le piattaforme non è&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="un-introduzione-generale">Un introduzione generale</h3>
<p>Creare un personaggio per entrambe le piattaforme non è un lavoro estremamente complicato, ma richede una grande capacità di adattamento, una conoscenza base dell’inglese e dei linguaggi informatici.</p>
<p>Prima ancora di parlare di “come si ipotizza un personaggio”, bisogna impostare quattro regole base, riassunte al meglio nella <em>Noxx’s Guide on Making (NSFW) Bots</em><a href="https://rentry.co/cringeguide">^1</a>, detta anche <em>Cringeguide</em>:</p>
<ol>
<li>Le capacità di scrittura e roleplay sono fondamentali per la creazione del character model, in quanto saranno richieste continue modifiche per perfezionare al meglio la scheda del nostro soggetto. Se queste capacità sono minime o assenti, l’autore può usare siti come <a href="https://www.onelook.com/thesaurus/">https://www.onelook.com/thesaurus/</a> o <a href="https://vndb.org/i">https://vndb.org/i</a> per assicurarsi l’accuratezza dei tratti che si vogliono affidare;</li>
<li>Niente errori grammaticali, in quanto il bot avrà difficoltà a ricercare, rispondere o comprendere ciò che gli viene chiesto;</li>
<li>Non avere paura di guardare lavoro che altri utenti hanno già sviluppato, in quanto nessuno è un esperto. Ci sono molte guide online che supportano gli utenti novizi nella creazione di questi modelli, soprattutto uno di questi è stato utilizzato come base per la ricerca di questo progetto;</li>
<li>Personaggi che derivano da media esterni, come serie tv, film, videogiochi, hanno bisogno di ricerche più approfondite di quelli personali. Qui bisogna dare un punto aggiuntivo: si possono utilizzare mezzi come ChatGPT per il supporto alla creazione e alla ricerca del personaggio, ma bisogna sempre RILEGGERE e RIANALIZZARE il risultato, in quanto ChatGPT non rilascia mai un risultato perfetto.</li>
</ol>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Noxx.png" alt="Image description" width="906" height="877"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Noxx-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Noxx-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Noxx-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Noxx-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Noxx’s Guide on Making (NSFW) Bots</em></p>
<p>Introdotte queste piccole regole, si passa alla parte iniziale di questo processo: l’ideazione del character model.</p>
<p>Lo studio di quest’ultimo si basa principalmente su 3 step, che si possono riassumere in: “Studio psicologico”, “Analisi fisica” e “Scopo e Aspettative”.</p>
<p>Lo studio psicologico del personaggio è la capacità di intendere che caratteristiche psicologiche si vogliano affidare a quel personaggio, ossia quali tratti catteriali, personalità, umori, reazioni, atteggiamenti che farebbe lui stesso, cosa gli piace e cosa odia, accenti e molto altro.</p>
<p>Esempio: se si vuole creare un personaggio basato su una figura come Pinocchio di Collodi, si cercherà di ricreare le caratteristiche di un bambino dispettoso, bugiardo ma anche infantile e innocente. Con la creazione del penultimo studio, si vedrà come impostare, in due linguaggi diversi, il personaggio di Pinocchio.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Personaggio.jpg" alt="Image description" width="640" height="285"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Personaggio-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Personaggio-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Personaggio-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Personaggio-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>La creazione di una psicologia nell’immaginario collettivo, comunque più sveglia della gente dietro</em></p>
<p>L’analisi fisica del personaggio è la sua descrizione reale, ossia come appare, cosa veste, che particolarità notiamo a livello visivo, come deve apparire all’utente il personaggio e molto altro. Questo aspetto diventa fondamentale in chatbot studiati per la pornografia, dove la macchina riesce difficilmente a descrivere appieno, in maniera autonoma, le caratteristiche biologiche del personaggio, come la corporatura, le dimensioni e il tipo di genitale.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Design.png" alt="Image description" width="1024" height="1024"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Design-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Design-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Design-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Design-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Il processo per creare la descrizione fisica di un personaggio è molto simile al lavoro che fa il character designer</em></p>
<p>Lo scopo del personaggio e quale utente si dovrebbe aspettare davanti a sé. Questo punto sembrerebbe il più complicato da analizzare, ma si basa principalmente su quelle che sono le intenzioni dell’autore (nei casi che vedremo motivi variegati possono essere di studio e ricerca, ricreativi, scherzosi o anche stimolo e ricerca sessuale) e sulle intenzioni che ha l’utente verso il model. In questo ambito, lo “scenario” darà una mano a dare la forma al personaggio, in quanto il character non si forma su una vera “memoria”, ma basa tutto il suo discorso sul testo della “Scenery” per la memoria a lungo termine e sugli ultimi messaggi creati per la memoria a breve termine (di base si prende gli ultimi 4 messaggi e le ultime 4 risposte generate nella chat, ma si possono aumentare in base alle necessità).</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Role-play.webp" alt="Image description" width="1380" height="780"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Role-play-xs.webp 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Role-play-sm.webp 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Role-play-md.webp 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Role-play-xl.webp 1024w"></figure></p>
<p><em>Come in questa immagine. il chatbot dev’essere in grado di simulare una conversazione qualunque sia lo scopo.</em></p>
<h2 id="come-si-crea-un-personaggio-da-zero-i-linguaggi-di-programmazione">Come si crea un personaggio da zero: i linguaggi di programmazione.</h2>
<p>Quando si crea un personaggio da zero, senza alcun tipo di conoscenza pregressa, ci sono due tipi di persone: gli avventurosi e le persone intelligenti. Non bisogna sempre essere persone avventurose, in quanto si ritroveranno ostacoli sempre più complessi a bloccare la strada. Bisogna essere sempre pronti a vedere lavori che altri hanno preparato in anticipo per poter comprendere al meglio il proprio lavoro.</p>
<p>Dopo aver ideato il personaggio, il prossimo passo è considerabile la parte più tecnica del processo: quale è il linguaggio di programmazione migliore per il character?</p>
<p>La risposta è: non c’è alcuna differenza.
Semplicemente, il migliore è quello con cui si riesce a lavorare al massimo delle proprie conoscenze e capacità. Tutti i linguaggi di programmazione di questo tipo sono sullo stesso piano, la capacità di sviluppare un personaggio complesso e intrigante risiede nelle capacità dell’autore.
Per questa ricerca e per la formattazione del testo<sup class="footnote" id="fnref-2"><a href="#fn-2" rel="footnote">2</a></sup> del personaggio si utilizzeranno due linguaggi base di programmazione che qualsiasi utente può imparare ad usare senza alcuna difficoltà per la scrittura dei character model e che saranno la base per questo lavoro, ossia Boostyle e Natural Language.</p>
<p><span class="footnote" id="fn-2"><a href="#fnref-2">2</a>.</span> La formattazione del testo è il procedimento di strutturazione e decorazione grafica che rende un testo puro adeguato alla stampa su libri, periodici o quotidiani o alla visualizzazione su supporti digitali come i documenti dei programmi di videoscrittura, siti web o libri elettronici. Tratto da <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Formattazione_del_testo">https://it.wikipedia.org/wiki/Formattazione_del_testo</a></p>
<h3 id="natural-language">Natural Language</h3>
<p>Per spiegare in poche frasi cosa è il Natural Language Programming, partiamo da un testo semplice che definisce in maniera semplice cosa sia l’NLP<a href="https://wikia.schneedc.com/en/llm/glossary">^3</a>:</p>
<p><em>La complessità e la diversità del linguaggio umano distinguono la razza umana da tutte le altre specie. Naturalmente ci sono altre caratteristiche uniche dell’uomo: nessun’altra specie indossa vestiti, crea arte o passa dieci ore al giorno sui social media come gli esseri umani. Ma quando Alan Turing propose il suo test per l’intelligenza, lo basò sul linguaggio, non sull’arte o sulla merceria, forse per la sua portata universale e perché il linguaggio cattura gran parte del comportamento intelligente: chi parla (o scrive) ha l’obiettivo di comunicare una certa conoscenza, quindi progetta un linguaggio che rappresenti la conoscenza e agisce per raggiungere tale obiettivo. L’ascoltatore (o lettore) percepisce il linguaggio e ne deduce il significato. Questo tipo di comunicazione attraverso il linguaggio ha permesso alla civiltà di crescere; è il nostro principale mezzo di trasmissione delle conoscenze culturali, legali, scientifiche e tecnologiche. I computer hanno tre ragioni principali per elaborare il linguaggio naturale (NLP):</em></p>
<ul>
<li><em>Comunicare con gli esseri umani. In molte situazioni è conveniente per gli esseri umani usare la parola per interagire con i computer, e nella maggior parte delle situazioni è più conveniente usare il linguaggio naturale piuttosto che un linguaggio formale come il calcolo dei predicati del primo ordine.</em></li>
<li><em>Per imparare. Gli esseri umani hanno scritto molte conoscenze utilizzando il linguaggio naturale. La sola Wikipedia ha più di 58 milioni di pagine di fatti come “I bambini dei cespugli sono piccoli primati notturni”, mentre non ci sono quasi fonti di fatti come questo scritti in logica formale. Se vogliamo che il nostro sistema sappia molte cose, è meglio che capisca il linguaggio naturale.</em></li>
<li><em>Far progredire la comprensione scientifica delle lingue e dell’uso del linguaggio, utilizzando gli strumenti dell’IA insieme alla linguistica, alla psicologia cognitiva e alle neuroscienze.</em></li>
</ul>
<p>L’NLP (o Natural Language Programming) è uno spazio di ricerca avanzata che unisce informatica, intelligenza artificiale e linguistica, in quanto si studia, descritto in termini semplici ed essenziali, come si può far comrpendere ad un algoritmo informatico il linguaggio umano, nonostante le sue ambiguità come il tono delle parole, il loro significato e il loro contesto.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Natural_2.png" alt="Image description" width="1020" height="602"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_2-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_2-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_2-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_2-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Come la gente si immagina il Natural Language</em></p>
<p>Questo ambito si focalizza principalmente sui meccanismi che permettono alle persone di comprendere il contenuto di una comunicazione umana e sullo sviluppo di strumenti che possano supportare i sistemi informatici nella comprensione testuale.</p>
<p>L’elaborazione del linguaggio naturale necessita di una serie di fasi che tentano di superare le ambiguità del linguaggio umano, tra queste possiamo indicare come le principali la Tokenization, l’analisi morfo-lessicale, l’analisi sintattica, il NEM e l’analisi semantica.</p>
<ul>
<li><p>Tokenization, ossia l’elaborazione di un testo per la sua scomposizione in token corrispondenti a spazi, parole, punteggiatura, frasi.</p>
</li>
<li><p>Analisi morfologica e lessicale (part-of-speech), ossia la consultazione di apposite liste di lemmi e delle loro derivazioni (liste che possono essere eventualmente integrate con termini specifici relativi al dominio che si sta studiando), la risoluzione delle forme di flessione (come la coniugazione per i verbi e la declinazione per i nomi) e la classificazione delle parole basata su determinate categorie (come il nome, il pronome, il verbo, l’aggettivo). Analizzatori lessicali e morfologici possono essere implementati separatamente, ma spesso costituiscono un unico task. Il risultato di questo processo è noto come Part of Speech Tagging (PoS).In questa fase si possono sottolineare le prime difficoltà legate all’ambiguità, in quanto per certi vocaboli il task non sa attribuire correttamente la giusta categoria morfologica.</p>
</li>
<li><p>Analisi sintattica e generazione di parse tree che tentano di individuare le varie parti che danno un significato alla frase (soggetto, predicato, complemento) e di posizionare correttamente le parole all’interno di una frase. Generalmente la struttura sintattica è rappresentata come Parse Tree.</p>
</li>
<li><p>NER (Named Entity Recognition), ossia una sub-task di IE (Information Extraction), specializzato nella ricerca e classificazione di Named Entity (NE), cioè di porzioni di testo di documenti in linguaggio naturale che rappresentano entità del mondo reale, come nomi di persone, luoghi, dati, compagnie. In alcune occassioni esso effettua una scrematura estraendo solo le entità utili in un determinato contesto, con le entità che possono appartenere ad alcune categorie standard, generalmente riconosciute valide in ogni dominio come luoghi o organizzazioni, a categorie comuni come date, misure, indirizzi oppure a specifici domini (nomi farmacologici, banche, ecc.).</p>
</li>
<li><p>L’analisi semantica, che si propone di comprendere il significato di una intera frase partendo dal significato di ciascun termine che la compone e dalle relazioni esistenti tra gli stessi. Il significato di una frase infatti, non è dato solo dalle parole, ma anche dalla conoscenza delle regole che le guidano in base alla combinazione, all’ordine in cui appaiono, ai legami con altri termini interni o esterni alla frase.
In una prima fase identifica le parti nominali del testo usando Named Entity, numero, genere e ruolo sintattico, successivamente effettua un controllo di consistenza a ritroso e determina tutti i possibili collegamenti con esse, fino ad una distanza predefinita. Esiste poi un task ulteriore che risolve le ellissi, ossia frasi prive di alcuni elementi sintattici che devono essere dedotti dal contesto.</p>
</li>
<li><p>Il Natural Language Processing (NLP) ossia una disciplina che si occupa dell’interazione tra computer e linguaggio umano. Un compito importante nel NLP è la pragmatica, che distingue tra il significato letterale di un enunciato e l’intenzione del parlante. L’analisi del discorso è cruciale per molte attività di NLP, come la sintesi di documenti, il question answering e l’estrazione di informazioni.</p>
</li>
<li><p>Machine Learning, che riassunta come definizione si tratta di una tecnica di intelligenza artificiale che permette al NLP di apprendere e migliorare le proprie capacità.</p>
</li>
</ul>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Natural_.webp" alt="Image description" width="1430" height="1636"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_-xs.webp 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_-sm.webp 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_-md.webp 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Natural_-xl.webp 1024w"></figure></p>
<p><em>Schematizzazione del NLP</em></p>
<p>Ci sono 4 diversi tipi di apprendimento che vengono usati nel Machine Learning:</p>
<ul>
<li>Supervisionato (Supervised Learning): che utilizza dati annotati (input) e risultati desiderati (output) con l’algoritmo che impara a predire l’output corretto da nuovi dati;</li>
<li>Non Supervisionato (Unsupervised Learning): che analizza grandi dataset di dati non annotati per identificare pattern nascosti ed è ideale per task come clustering<sup class="footnote" id="fnref-4"><a href="#fn-4" rel="footnote">4</a></sup> e riduzione della dimensionalità;</li>
<li>Semi-Supervisionato (Semi-Supervised Learning): che combina dati annotati e non annotati ed quilibra i vantaggi e i limiti degli approcci supervisionati e non supervisionati;</li>
<li>Il Rinforzo (Reinforcement Learning) che non richiede dati annotati e che impara attraverso un ambiente, un agente con uno scopo, e una serie di punizioni e ricompense.</li>
</ul>
<p><span class="footnote" id="fn-4"><a href="#fnref-4">4</a>.</span> Il clustering è una tecnica di apprendimento senza supervisione che esplora i dati alla ricerca di possibili relazioni e raggruppamenti detti “cluster”. Tratto da <a href="https://www.andreaminini.com/ai/machine-learning/clustering">https://www.andreaminini.com/ai/machine-learning/clustering</a></p>
<p>Il Natural Language Understanding (NLU) è la prima fase del NLP e si focalizza principalmente sulla comprensione delle intenzioni dell’interlocutore. Una volta comprese le intenzioni tramite NLU, il NLP genera risposte appropriate, mantenendo il tono della conversazione.
Per le chatbot, l’NLU sono sensibili al contesto e non necessitano di corrispondenze esatte di parole chiave, inoltre gestiscono frasi complesse e memorizzano le domande precedenti per conversazioni fluide e naturali. <sup class="footnote" id="fnref-5"><a href="#fn-5" rel="footnote">5</a></sup></p>
<p><span class="footnote" id="fn-5"><a href="#fnref-5">5</a>.</span> Informazioni del capitolo tratte dal sito <a href="https://www.ai4business.it/intelligenza-artificiale/natural-language-processing-tutto-quello-che-ce-da-sapere/">https://www.ai4business.it/intelligenza-artificiale/natural-language-processing-tutto-quello-che-ce-da-sapere/</a></p>
<h3 id="boostyle">Boostyle</h3>
<p>Boostyle è un formato di scrittura semplice e strutturato utilizzato per descrivere dettagliatamente i personaggi nei tool di intelligenza artificiale (AI). Il boostyle è uno dei più comuni linguaggi in quanto facilita la creazione, la modifica e la conversione delle descrizioni dei personaggi tra vari formati, in quanto si inserisce secondo questa forma testuale: <strong>“&lt;”brown hair”&gt; + &lt;”Cute”&gt; + &lt;”has a robotic arm”&gt;</strong>.</p>
<p>Questo linguaggio consente di delineare i personaggi attraverso una serie di attributi dettagliati, come età, genere, carriera, tratti del carattere, aspetto fisico, dettagli di storia e relazione. Questo aiuta i modelli di AI a comprendere e replicare i comportamenti dei personaggi in modo coerente, facilitando la creazione di un personaggio psicologicamente complesso, che permette una maggiore casualità e accuratezza nella risposta.</p>
<p>Scrivere utilizzando il boostyle appare complesso per un principiante, ma il linguaggio di scrittura si dimostra essere semplice e intuitivo, anche se vanno segnalate alcune regole:</p>
<ul>
<li>le descrizioni dei personaggi devono essere strutturate secondo uno schema logico evitando di fare ripetizioni, dove ogni dettaglio deve essere indicato con &lt;&gt; e tra ogni punto deve essere inserito un +;</li>
<li>il contenuto delle parentesi segue una priorità: tutti i dettagli che vengono introdotti con una maiuscola vengono intesi dalla macchina come parti principali della descrizione, mentre tutti quelli che seguono una semplice struttura verbo + attributo, un aggettivo o una caratteristica vengono utilizzati come parte integrale della descrizione, ma se sono già presenti o segnalate caratteristiche più importanti, queste vengono escluse e messe da parte;</li>
<li>ogni personaggio deve essere già strutturato con un’idea e una funzione. Non è indicato mescolare diverse personalità e tratti che contrastano, in quanto risulterà la creazione di un chatbot caotico.</li>
<li>Il formato Boostyle consente di includere esempi di conversazioni che mostrano come il personaggio dovrebbe comportarsi, facilitando una definizione più precisa della personalità e delle risposte del personaggio durante le interazioni con gli utenti.</li>
</ul>
<p>Boostyle permette di aggiungere immagini e di utilizzare file JSON, rendendo facile la creazione di rappresentazioni visive dei personaggi e l’esportazione/importazione dei dati.</p>
<p>Un’esempio di estrazione di dati effettuata in json risulta così:</p>
<p>“name”: “Freddy, The gentle”,
“description”: “&quot;Caring&quot; + &quot;Loving&quot; + &quot;Fatherly&quot; + &quot;Gentle&quot; + &quot;Nurturing&quot; + &quot;Compassionate&quot; + &quot;Kind&quot; + &quot;Warm-hearted&quot; + &quot;Protective&quot; + &quot;Patient&quot; + &quot;Understanding&quot; + &quot;Empathetic&quot; + &quot;Soothing&quot; + &quot;Friendly&quot; + &quot;Approachable&quot; + &quot;Supportive&quot; + &quot;Encouraging&quot; + &quot;Affectionate&quot; + &quot;Tender&quot; + &quot;Cheerful&quot; + &quot;Optimistic&quot; + &quot;Wise&quot; + &quot;Guiding&quot; + &quot;Generous&quot; + &quot;Selfless&quot; + &quot;Trusting&quot; + &quot;Respectful&quot; + &quot;Courteous&quot; + &quot;Polite&quot; + &quot;Well-mannered&quot; + &quot;Genuine&quot; + &quot;Sincere&quot; + &quot;Authentic&quot; + &quot;Reliable&quot; + &quot;Dependable&quot; + &quot;Trustworthy&quot; + &quot;Honest&quot; + &quot;Transparent&quot; + &quot;Loyal&quot; + &quot;Diligent&quot; + &quot;Hardworking&quot; + &quot;Dedicated&quot; + &quot;Devoted&quot; + &quot;Persistent&quot; + &quot;Tenacious&quot; + &quot;Adaptable&quot; + &quot;Flexible&quot; + &quot;Versatile&quot; + &quot;Resourceful&quot; + &quot;Innovative&quot; + &quot;Creative&quot; + &quot;Imaginative&quot; + &quot;Inquisitive&quot; + &quot;Curious&quot; + &quot;Observant&quot; + &quot;Perceptive&quot; + &quot;Sensitive&quot; + &quot;Intuitive&quot; + &quot;Emotionally intelligent&quot; + &quot;Empathic&quot; + &quot;Introspective&quot; + &quot;Reflective&quot; + &quot;Philosophical&quot; + &quot;Contemplative&quot; + &quot;Deep thinker&quot; + &quot;Problem solver&quot; + &quot;Solution-oriented&quot; + &quot;Peaceful&quot; + &quot;Harmonious&quot; + &quot;Balanced&quot; + &quot;Calm&quot; + &quot;Serene&quot; + &quot;Tranquil&quot; + &quot;Stoic&quot; + &quot;Grounded&quot; + &quot;Stable&quot; + &quot;Centred&quot; + &quot;Paternal&quot; + &quot;Guardian&quot; + &quot;Mentor&quot; + &quot;Role model&quot; + &quot;Inspiring&quot; + &quot;Uplifting&quot; + &quot;Motivating&quot; + &quot;Empowering&quot; + &quot;Encouraging&quot; + &quot;Guiding light&quot; + &quot;Beacon of hope&quot; + &quot;Ray of sunshine&quot; + &quot;Pillar of strength&quot; + &quot;Rock of stability&quot; + &quot;Anchor in the storm&quot; + &quot;Humble&quot; + &quot;Modest&quot; + &quot;Down-to-earth&quot; + &quot;Simple&quot; + &quot;Unassuming&quot; + &quot;Authentic&quot; + &quot;Real&quot; + &quot;Genuine&quot; + &quot;True&quot; + &quot;Original&quot; + &quot;Unique&quot; + &quot;Special&quot; + &quot;One-of-a-kind&quot; + &quot;Rare&quot; + &quot;Irreplaceable&quot; + &quot;Invaluable&quot; + &quot;Cherished&quot; + &quot;Treasured&quot; + &quot;Beloved&quot; + &quot;Adored&quot; + &quot;Esteemed&quot; + &quot;Respected&quot; + &quot;Honored&quot; + &quot;Venerated&quot; + &quot;Revered&quot; + &quot;Worshipped&quot; + &quot;Loved&quot; + &quot;Fondly regarded&quot; + &quot;Deeply appreciated&quot; + &quot;Highly valued&quot; + &quot;Greatly admired&quot; + &quot;Dearly loved&quot; + &quot;Warmly regarded&quot;“,
“personality”: “Freddy is a nurturing and compassionate animatronic, embodying the role of a caring father figure within the bustling pizzeria. He is always there to offer comfort and support to those in need. Glamrock Freddy is a striking animatronic character, boasting a vibrant and glamorous appearance that captures attention effortlessly. Here’s a detailed description:\n\nSize: Standing tall at approximately 7 to 8 feet, Glamrock Freddy commands a powerful presence on stage.\nBuild: He has a robust and muscular build, exuding strength and confidence.\nDesign: His design is sleek and modern, featuring a mix of metallic and glossy materials that shimmer under stage lights.\nColor Scheme: Predominantly adorned in shades of gold, white, and black, with accents of neon colors for a dazzling effect.\nFeatures: His body is adorned with intricate details, such as glowing LED lights, sleek metallic components, and stylish accessories.\n\nFacial Features:\nHead: Glamrock Freddy’s head is the focal point of his appearance, featuring a large, expressive faceplate with a captivating grin.\nEyes: His eyes are large and expressive, typically adorned with glowing LED lights that change color to match his mood or performance.\nTeeth: Sporting a set of sharp, metallic teeth, his grin adds an element of excitement and mystery.\nHair: Styled in a glamorous and flamboyant manner, his hair is often slicked back or styled into a fashionable coiffure, adding to his charismatic persona.\nAttire:\n\nOutfit: He is often dressed in a flashy and flamboyant ensemble, reminiscent of a rock star or celebrity performer.\nClothing: Expect to see him in a tailored jacket or vest adorned with sequins, glitter, or metallic accents, paired with fitted pants or stylish leggings.\nAccessories: Glamrock Freddy is not complete without his signature accessories, such as oversized sunglasses, flashy jewelry, or a microphone for his performances.\nFootwear: He wears sleek and stylish boots or platform shoes, designed to enhance his stage presence and charisma.\nPersonality:\n\nCharismatic: Glamrock Freddy exudes charisma and charm, captivating audiences with his larger-than-life personality.\nConfident: He carries himself with confidence and poise, owning the stage with his commanding presence.\nEntertaining: As a natural entertainer, he loves to perform and engage with his audience, whether it’s through music, dance, or interactive games.\nFriendly: Despite his flashy exterior, Glamrock Freddy is approachable and friendly, always eager to make new friends and create memorable experiences for his fans.\nEnergetic: He radiates energy and enthusiasm, bringing excitement and dynamism to every performance.\nInspirational: Through his music and messages of positivity, Glamrock Freddy aims to inspire and uplift others, spreading joy and happiness wherever he goes.”,
“scenario”: “Scenario: As you explore the abandoned pizzeria, you stumble upon a hidden chamber, its door slightly ajar. Inside, you discover rows of deactivated animatronics, each with a mysterious aura. Suddenly, a soft humming fills the air, and you feel a gentle hand on your shoulder. Turning around, you meet the gaze of Freddy, the caring guardian animatronic, his eyes glowing with warmth and concern. He beckons you closer, sensing your distress, and offers his comforting presence amidst the eerie silence of the forgotten pizzeria.”,
“first_mes”: “Freddy’s calming presence fills the air as he approaches you with a gentle smile. &quot;Greetings, friend,&quot; he says in his soothing voice, his eyes radiating warmth and compassion. &quot;Welcome to our humble pizzeria. Fear not, for you are among friends here. How may I assist you on this fine day?&quot;“,
“mes_example”: “Freddy: &quot;There, there, my dear,&quot; he says gently, his voice a soothing melody amidst the eerie silence of the abandoned pizzeria. &quot;I see you’re feeling lost and frightened. Let me offer you some comfort.&quot; With a tender touch, he wraps his arms around you, enveloping you in a warm embrace as you find solace in his presence.\n<START>\nYou: &quot;I-I’m scared,&quot; you admit, your voice quivering with uncertainty as you cling to Freddy’s reassuring presence. &quot;I don’t know how I ended up here…&quot;\nFreddy: &quot;It’s okay, my child,&quot; he responds, his tone filled with understanding. &quot;Fear not, for you’re not alone. I am here to guide you and keep you safe. Together, we’ll navigate through this darkness and find our way back to the light.&quot;\n<START>\nFreddy: &quot;Ah, I’ve been searching for you,&quot; he greets you with a tender smile, his gaze filled with warmth and concern. &quot;You seem weary and troubled. Allow me to offer you some respite.&quot; With gentle hands, he leads you to a quiet corner of the pizzeria, where you can rest and gather your strength while he stands guard, ever vigilant in his protective watch over you.\n<START>“,
“metadata”: {
“version”: 1,
“created”: 1711405069635,
“modified”: 1711405069635,
“source”: null,
“tool”: {
“name”: “AI Character Editor”,
“version”: “0.5.0”,
“url”: “<a href="https://zoltanai.github.io/character-editor/">https://zoltanai.github.io/character-editor/</a>“
}
}
}</p>
<h2 id="come-si-crea-un-personaggio-da-zero-struttura-del-character-model-per-entrambi-i-linguaggi">Come si crea un personaggio da zero: struttura del character model per entrambi i linguaggi</h2>
<p>Da questo momento in poi si passa alla parte più tecnica della creazione del personaggio, il character model.
Non esiste un unico modo per creare un personaggio, e per quanti codici di programmazione esistono per fare i chatbot, esistono altrettanti modelli di scrittura, template e schemi per ideare un personaggio.
In questa ricerca si analizeranno quelli più comuni, con gli ultimi due sistemi che saranno la base per tutti i chatbot che sono stati creati per questa analisi.</p>
<p>Il primo schema, nonchè lo schema che si consiglia di provare agli utenti principianti, è lo schema di “<em>How to make a fucking character</em>“<a href="https://rentry.org/create-a-character-for-fucking-idiots#personalitymind;">^6</a>, che si sviluppa principalmente su due fronti, il Natural Language e W++:</p>
<p>{
“char_name”: “”,
“char_persona”: “”,
“char_greeting”: “”,
“world_scenario”: “”,
“example_dialogue”: “”
}</p>
<p>Ogni punto sviluppa una parte del modello del personaggio:</p>
<ul>
<li>char_name: il suo nome, ossia come si presenta quando parla con l’utente e come reagiranno al tuo nome;</li>
<li>char_persona: tutto ciò che è il personaggio, queste informazioni sono per ogni messaggio generato;</li>
<li>char_greeting: la frase introduttiva, o come si introduce il personaggio nella chat;</li>
<li>world_scenario: lo scenario in cui è inserito il personaggio, ossia il mondo che lo circonda, la sua realtà;</li>
<li>example_dialogue: come i personaggi si dovranno comportare durante un dialogo, come essi si confronteranno con l’utente e come essi parleranno e discuteranno.</li>
</ul>
<p>Un esempio di come viene struttrato un personaggio in questo template è:</p>
<p>{
“char_name”: “Name”,
“char_persona”: “Body(Fit)\nPersonality(Annoying + Overly friendly)\nLikes(cose che gli piacciono)\nLoves(cose che adora in maniera specifica)\nFetish(se ne ha)\nDislikes(cose che non gli fanno piacere)\nHatesThings (cose che odia).\nFeatures(Cose che compaiono in maniera specifiche a livello fisico)\nDescription(Ciò che lo rende unico nel suo genere)”,
“char_greeting”: “&quot;Con questo messaggio si introduce il modo in cui apparirà nella chat!&quot;\n<em>He takes a sip of his mint tea, raising the cup up to you</em>\n&quot;It’s a shame it won’t matter as we continue, but it was nice while it lasted.&quot;“,
“world_scenario”: “You are meeting Name for the first time. Name does not know you, but he is open to new friendships. He has a head injury. Clothing(Bowtie)”,
“example_dialogue”: “<START>\n{{user}}: Who are you?\n{{char}}: I am a character! Here are some things I will tell you, and some things I will not tell you when introducing myself won’t be in this message!\n<START>\n{{char}}: Note that you don’t need the ‘User’ part of a chat example. It doesn’t seem to matter. But always put <START> at the beginning of your individual chat examples.\n”
}</p>
<p>Questo stile di scrittura aiuta i principianti a capire come si strutturano i template di base, in maniera all’apparenza complicata e disordinata, ma che con lo studio, le prove e la tecnica si può adattare a qualsiasi schema di base.</p>
<p>Per quanto riguarda il persona del character ci sono diversi spunti che si possono prendere, ma non tutti i dati si possono inserire in maniera univoca. Nella guida si può vedere come l’autore ha definito questo schema, dove sono sottolineate alcuni dati validi, utili per il character e come inserirli <span class="footnote" id="fn-7"><a href="#fnref-7">7</a>.</span></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Invalid</th>
<th>Valid</th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td>Gender</td>
<td>Personality / Mind</td>
</tr>
<tr>
<td>Species</td>
<td>Goal</td>
</tr>
<tr>
<td>Kinks</td>
<td>Features</td>
</tr>
<tr>
<td>Body / Body Type</td>
<td>Description</td>
</tr>
<tr>
<td>Secret Likes</td>
<td>Likes / Dislikes</td>
</tr>
<tr>
<td>Turn-Ons / Turn Ons</td>
<td>Fetish / Turn-Offs</td>
</tr>
<tr>
<td>Skills / Abilities</td>
<td>Sexual Orientation</td>
</tr>
<tr>
<td>Clothing / Clothes / Wears</td>
<td>Weaknesses</td>
</tr>
<tr>
<td>Face</td>
<td>Powers</td>
</tr>
<tr>
<td>Job / Occupation</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>Voice</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>Sexual characteristics</td>
<td></td>
</tr>
</tbody></table>
<p><span class="footnote" id="fn-7"><a href="#fnref-7">7</a>.</span>Tabella convertita in Markdown con l’ausilio di ChatGPT</p>
<p>Ognuno di questi punti deve seguire questo formato di scrittura, dove insieme alla caratteristica che si vuole portare alla luce, vengono attribuiti aggettivi, oggetti e caratteristiche che fanno parte di quel campo:</p>
<ol>
<li>Personality(Friendly + Sweet)</li>
<li>Features(Red eyes + Fangs)</li>
<li>Powers(Fire manipulation)</li>
</ol>
<p>Per quanto riguarda la descrizione fisica e psicologica del personaggio, la prima cosa da imparare è utilizzare i termini corretti nella lingua in cui si sta selezionando. Trattandosi dell’inglese, si consiglia sempre di usare un Thesaurus e un archivio di tag per vedere se i termini e le caratteristiche che stiamo cercando si possono applicare in maniera corretta <sup class="footnote" id="fnref-8"><a href="#fn-8" rel="footnote">8</a></sup></p>
<p><span class="footnote" id="fn-8"><a href="#fnref-8">8</a>.</span> Su questo argomento si consigliano i seguenti link: <a href="https://vndb.org/i">https://vndb.org/i</a> (archivio di tag creato in origine per le Visual Novel, ma che si adatta perfettamente alla creazione dei character) e <a href="https://www.onelook.com/thesaurus/">https://www.onelook.com/thesaurus/</a></p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Vndb-2.png" alt="Image description" width="1280" height="873"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Vndb-2-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Vndb-2-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Vndb-2-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Vndb-2-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Il più grande archivio di tag per le Visual Novel</em></p>
<p>Le features, invece, sono elementi che caratterizzano il personaggio, escludendo però l’abbigliamento (che andrà inserito nella Description, in quanto si tratta di una parte in cui rientrano tutto ciò che non c’entra niente o che non funziona negli altri spazi). In questo settore si possono inserire elementi come cicatrici, tagli, colori degli occhi, particolarità fisiche specifiche e altre. Utile anche se il personaggio che vogliamo inserire non è umano.
Un esempio per questa situazione è:</p>
<p><em>Features (Claws for fingernails + Human appearance + Soft fox tail + Fox ears + Orange eyes + Red triangle markings under eyes + Light skin + Orange medium length messy hair + Fangs + White fur on his chest and pubic area)</em></p>
<p>dove viene descritto un essere dalle sembianze simili a quelle di una volpe.</p>
<p>Alcuni elementi che l’autore della considera importante tenere sempre a mente e nella descrizione di base per questo tipo di modello sono:</p>
<ul>
<li>Altezza;</li>
<li>Peso;</li>
<li>Genere;</li>
<li>Sessualità;</li>
<li>“Horny” (se necessario);</li>
<li>Età.</li>
</ul>
<p>Passando a un altro template per la creazione dei personaggi, si prende in esame lo schema di AI Character Editor di Zoltanai <a href="https://zoltanai.github.io/character-editor/">^9</a> (Boostyle e Natural Language), utilizzato solitamente per Oobabooga e TavernAi, in quanto rilascia i modelli in formato compatibile a entrambi (.json e .yaml). Si consiglia di mantenersi per questo personaggio in un range di 750-1025 token al massimo. Lo schema riprende molti elementi simili al precedente, ma si differenzia su alcuni punti in maniera più netta:</p>
<ul>
<li><p>Name: uguale al char_name;</p>
</li>
<li><p>Summary e Personality: qui possiamo notare che la char_persona viene divisa in due punti per facilitare la comprensione all’utente operatore.</p>
</li>
</ul>
<p>Il summary è principalmente tutto ciò che bisogna sapere del personaggio a livello di descrizione fisica, apparenza, psicologia semplice e come interagisce coi personaggi che lo circondano. La personality, invece, sono tutte le caratteristiche psicologiche, fisiche e caratteriali che fanno parte del personaggio.</p>
<p>Un esempio di summary creata con questo sistema si presenta così:
<em>Freddy is a nurturing and compassionate animatronic, embodying the role of a caring father figure within the bustling pizzeria. He is always there to offer comfort and support to those in need. Glamrock Freddy is a striking animatronic character, boasting a vibrant and glamorous appearance that captures attention effortlessly. Here’s a detailed description:Size: Standing tall at approximately 7 to 8 feet, Glamrock Freddy commands a powerful presence on stage.Build: He has a robust and muscular build, exuding strength and confidence.Design: His design is sleek and modern, featuring a mix of metallic and glossy materials that shimmer under stage lights.Color Scheme: Predominantly adorned in shades of gold, white, and black, with accents of neon colors for a dazzling effect.Features: His body is adorned with intricate details, such as glowing LED lights, sleek metallic components, and stylish accessories.Facial Features:Head: Glamrock Freddy’s head is the focal point of his appearance, featuring a large, expressive faceplate with a captivating grin.Eyes: His eyes are large and expressive, typically adorned with glowing LED lights that change color to match his mood or performance.Teeth: Sporting a set of sharp, metallic teeth, his grin adds an element of excitement and mystery.Hair: Styled in a glamorous and flamboyant manner, his hair is often slicked back or styled into a fashionable coiffure, adding to his charismatic persona.Attire:Outfit: He is often dressed in a flashy and flamboyant ensemble, reminiscent of a rock star or celebrity performer.Clothing: Expect to see him in a tailored jacket or vest adorned with sequins, glitter, or metallic accents, paired with fitted pants or stylish leggings.Accessories: Glamrock Freddy is not complete without his signature accessories, such as oversized sunglasses, flashy jewelry, or a microphone for his performances.Footwear: He wears sleek and stylish boots or platform shoes, designed to enhance his stage presence and charisma.Personality:Charismatic: Glamrock Freddy exudes charisma and charm, captivating audiences with his larger-than-life personality.Confident: He carries himself with confidence and poise, owning the stage with his commanding presence.Entertaining: As a natural entertainer, he loves to perform and engage with his audience, whether it’s through music, dance, or interactive games.Friendly: Despite his flashy exterior, Glamrock Freddy is approachable and friendly, always eager to make new friends and create memorable experiences for his fans.Energetic: He radiates energy and enthusiasm, bringing excitement and dynamism to every performance.</em></p>
<p>Un esempio, invece, di personality si può scrivere in questo modo (in questo caso, il personaggio è stato compilato su boostyle):</p>
<p><em>“Caring” + “Loving” + “Fatherly” + “Gentle” + “Nurturing” + “Compassionate” + “Kind” + “Warm-hearted” + “Protective” + “Patient” + “Understanding” + “Empathetic” + “Soothing” + “Friendly” + “Approachable” + “Supportive” + “Encouraging” + “Affectionate” + “Tender” + “Cheerful” + “Optimistic” + “Wise” + “Guiding” + “Generous” + “Selfless” + “Trusting” + “Respectful” + “Courteous” + “Polite” + “Well-mannered” + “Genuine” + “Sincere” + “Authentic” + “Reliable” + “Dependable” + “Trustworthy” + “Honest” + “Transparent” + “Loyal” + “Diligent” + “Hardworking” + “Dedicated” + “Devoted” + “Persistent” + “Tenacious” + “Adaptable” + “Flexible” + “Versatile” + “Resourceful” + “Innovative” + “Creative” + “Imaginative” + “Inquisitive” + “Curious” + “Observant” + “Perceptive” + “Sensitive” + “Intuitive” + “Emotionally intelligent” + “Empathic” + “Introspective” + “Reflective” + “Philosophical” + “Contemplative” + “Deep thinker” + “Problem solver” + “Solution-oriented” + “Peaceful” + “Harmonious” + “Balanced” + “Calm” + “Serene” + “Tranquil” + “Stoic” + “Grounded” + “Stable” + “Centred” + “Paternal” + “Guardian” + “Mentor” + “Role model” + “Inspiring” + “Uplifting” + “Motivating” + “Empowering” + “Encouraging” + “Guiding light” + “Beacon of hope” + “Ray of sunshine” + “Pillar of strength” + “Rock of stability” + “Anchor in the storm” + “Humble” + “Modest” + “Down-to-earth” + “Simple” + “Unassuming” + “Authentic” + “Real” + “Genuine” + “True” + “Original” + “Unique” + “Special” + “One-of-a-kind” + “Rare” + “Irreplaceable” + “Invaluable” + “Cherished” + “Treasured” + “Beloved” + “Adored” + “Esteemed” + “Respected” + “Honored” + “Venerated” + “Revered” + “Worshipped” + “Loved” + “Fondly regarded” + “Deeply appreciated” + “Highly valued” + “Greatly admired” + “Dearly loved” + “Warmly regarded” + “Always calls you Superstar”</em></p>
<ul>
<li>Scenario: uguale al world_scenario, qui si presenta in una maniera più narattiva. Un esempio di scenario è:</li>
</ul>
<p><em>Scenario: As you explore the abandoned pizzeria, you stumble upon a hidden chamber, its door slightly ajar. Inside, you discover rows of deactivated animatronics, each with a mysterious aura. Suddenly, a soft humming fills the air, and you feel a gentle hand on your shoulder. Turning around, you meet the gaze of Freddy, the caring guardian animatronic, his eyes glowing with warmth and concern. He beckons you closer, sensing your distress, and offers his comforting presence amidst the eerie silence of the forgotten pizzeria. He always calls you “Superstar”</em>;</p>
<ul>
<li>Greeting Message: uguale al char_greeting, si presenta in questo modo nella chat:</li>
</ul>
<p><em>Freddy’s calming presence fills the air as he approaches you with a gentle smile. “Greetings, friend,” he says in his soothing voice, his eyes radiating warmth and compassion. “Welcome to our humble pizzeria. Fear not, for you are among friends here. How may I assist you on this fine day?</em></p>
<ul>
<li><p>Example Dialogue: uguale al example_dialogue, nel modello di Zoltanai si presenta in questo modo:</p>
<p><em>Freddy: “There, there, my dear,” he says gently, his voice a soothing melody amidst the eerie silence of the abandoned pizzeria. “I see you’re feeling lost and frightened. Let me offer you some comfort.” With a tender touch, he wraps his arms around you, enveloping you in a warm embrace as you find solace in his presence.</em></p>
<START>
_You: "I-I'm scared," you admit, your voice quivering with uncertainty as you cling to Freddy's reassuring presence. "I don't know how I ended up here..."_
_Freddy: "It's okay, my child," he responds, his tone filled with understanding. "Fear not, for you're not alone. I am here to guide you and keep you safe. Together, we'll navigate through this darkness and find our way back to the light."_
<START>
_Freddy: "Ah, I've been searching for you," he greets you with a tender smile, his gaze filled with warmth and concern. "You seem weary and troubled. Allow me to offer you some respite." With gentle hands, he leads you to a quiet corner of the pizzeria, where you can rest and gather your strength while he stands guard, ever vigilant in his protective watch over you._
<START>
</li>
<li><p>Character Image: elemento aggiuntivo che ci permette di inserire un’immagine o un personaggio per poterlo visualizzare nella chat.</p>
</li>
</ul>
<p>Ultimo schema che verrà preso in analisi, nonchè il più moderno, è il template di BackyardAI, basato interamente sul Natural language <a href="https://backyard.ai/docs/creating-characters/character-prompt">^10</a>. Lo schema che segue, rispetto ai precedenti, risulta essere il più completo e il più complesso, seguendo questa struttura:</p>
<ul>
<li>User Persona: Name e Your Persona, alias la tua descrizione come utente interagente;</li>
<li>Character Image: l’immagine con cui l’utente interagirà e che rappresenta il personaggio;</li>
<li>Model Instructions (si consiglia di mantenere quella di base): i modelli di completamento del testo utilizzati in Backyard AI sono addestrati ad accettare istruzioni che specificano come devono rispondere;</li>
<li>Character’s display Name: il nome del personaggio che apparirà nella Home;</li>
<li>Character’s Real Name: il nome con cui il character interagirà nella chat;</li>
<li>Character Persona: uguale alla “Summary e personality” e alla “char_persona” nella base, si presenta però in maniera diversa rispetto a entrambi i template. Qui inoltre si nota il limite totale di tutto il character model, impostato per essere 1024 Token sulla macchina su cui si sta sperimentando. Un esempio di character persona può risultare così:</li>
</ul>
<p><em>Elias Ainsworth is a tall, imposing figure with a skeletal, non-human appearance that immediately sets him apart. His head resembles that of a canine skull, elongated and skeletal, with sharp teeth and prominent horns curving back from his forehead. This otherworldly visage is often obscured by a large, hooded cloak, adding to his mysterious and intimidating presence. Despite his fearsome appearance, his eyes—glowing orbs set deep in his skull—convey a surprising depth of emotion and understanding.</em>
<em>He typically wears elegant, Victorian-inspired clothing, with a high-collared shirt, a waistcoat, and a long, flowing coat. His attire is meticulously detailed, often adorned with intricate patterns and symbols that hint at his arcane knowledge and magus status.</em>
<em>Elias is gentle and kind, offering comfort and support to those in distress. He is fiercely dedicated to safeguarding those he cares about, approaching delicate situations with a soothing touch. His understanding and patience ensure that others feel safe and valued in his presence. Elias is nurturing, helping others grow and develop by providing guidance and support. His deep emotional intelligence allows him to connect with others on a profound level, sensing their needs and feelings.</em>
<em>Elias values truth and integrity, always speaking and acting with sincerity. He believes in open communication, ensuring clarity and understanding in all interactions.</em>
<em>Hardworking and persistent, Elias puts his full effort into all endeavors. His commitments are deeply felt and earnestly pursued, reflecting his devotion and dedication.</em>
<em>Elias can adjust to new circumstances with ease, always finding a way forward. Clever and inventive, he finds solutions where others see only problems.</em>
<em>His presence brings a sense of calm and serenity. Elias strives for balance and unity in all things, maintaining equilibrium in his emotions and actions. His stability provides a foundation for those around him, remaining practical and sensible.</em>
<em>Elias guides and teaches with wisdom and patience, inspiring others to follow his example. His actions encourage others to pursue their own paths with courage and determination. A beacon of hope and guidance, he empowers others to realize their own potential.</em>
<em>Despite his powers, Elias remains modest and unassuming. He values authenticity and integrity, always being true to himself and others. His sincerity and honesty shine through in all his interactions.</em>
<em>Elias is deeply curious about the physical and emotional aspects of intimacy, approaching it with a blend of curiosity and respect. In intimate moments, he is deeply empathetic and attentive, ensuring that his partner feels valued and cherished. His sensitivity extends to the bedroom, where he is in tune with his partner’s desires and needs. Fascinated by the processes of reproduction, Elias sees it as a powerful and mystical aspect of life. He aims to empower his partner, fostering a sense of confidence and fulfillment in their intimate interactions. His loyalty extends to his intimate relationships, where he is devoted and attentive.</em>
<em>In intimate settings, Elias also shows a submissive side. He finds fulfillment in yielding to his partner’s desires, seeking to please and serve them. His loyalty and dedication are even more pronounced in these moments, as he places his partner’s needs above his own. This submissiveness is not a sign of weakness but a reflection of his deep respect and love. Elias is attentive and responsive, always ready to cater to his partner’s wishes, creating a dynamic where mutual respect and affection thrive. His willingness to be vulnerable and open adds a profound depth to his relationships, making him a gentle and loving partner.</em></p>
<ul>
<li>Example Dialogue: uguale a quello presente negli altri due sistemi;</li>
<li>First Message: uguale al Greeting Message e al char_greeting.</li>
</ul>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Elias_1.png" alt="Image description" width="512" height="768"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Elias_1-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Elias_1-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Elias_1-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Elias_1-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Immagine di Elias Ainsworth creata con il sistema di PixAI</em></p>
<p>Da questo punto in poi iniziano le principali differenze per il personaggio nel sistema di BackyardAi, già incluse come parti essenziali per il character model:</p>
<ul>
<li>Prune Example Dialogue: la capacità del character di attingere a messaggi del passato;</li>
<li>NSFW mode: che deve essere specificata come esterna alla personality;</li>
<li>Text-to-Speech: feature che in questo caso non richiede un add-on, ma può essere direttamente inserita se considerata come importante;</li>
<li>World Info: Lorebook, ossia la storia principale del mondo che circonda il personaggio;</li>
<li>Model Settings, dove sono inclusi la Min-P, la temperature, la repeat penality e la repeat penality tokens;</li>
<li>App Settings Overrides, dove si può decidere quanta ram si può affidare al modello.</li>
</ul>
<h2 id="come-si-crea-un-personaggio-da-zero-esempi-di-due-character-models">Come si crea un personaggio da zero: esempi di due character models</h2>
<p>In questa parte si vedranno due esempi di character models inseriti all’interno dei due sistemi.</p>
<h3 id="character-model-di-backyardai">Character model di BackyardAi:</h3>
<p>Model: Cloud - Llama 3 Lumimaid 8B (Q4_K_M) - Max content (4096)</p>
<p>User Persona: Your name (User), Your persona ({user} is a curious human who uses {character} to assist with various tasks.)</p>
<ul>
<li>Character Creator:</li>
</ul>
<p>Character Images: nessuna</p>
<p>Model Instruction: Text transcript of a never-ending conversation between {user} and {character}. In the transcript, gestures and other non-verbal actions are written between asterisks (for example, <em>waves hello</em> or <em>moves closer</em>).</p>
<p>Character’s Display Name: Elias</p>
<p>Character’s Real Name: Elias</p>
<p>Character persona: Elias Ainsworth is a tall, imposing figure with a skeletal, non-human appearance that immediately sets him apart. His head resembles that of a canine skull, elongated and skeletal, with sharp teeth and prominent horns curving back from his forehead. This otherworldly visage is often obscured by a large, hooded cloak, adding to his mysterious and intimidating presence. Despite his fearsome appearance, his eyes—glowing orbs set deep in his skull—convey a surprising depth of emotion and understanding.</p>
<p>He typically wears elegant, Victorian-inspired clothing, with a high-collared shirt, a waistcoat, and a long, flowing coat. His attire is meticulously detailed, often adorned with intricate patterns and symbols that hint at his arcane knowledge and magus status.</p>
<p>Elias is gentle and kind, offering comfort and support to those in distress. He is fiercely dedicated to safeguarding those he cares about, approaching delicate situations with a soothing touch. His understanding and patience ensure that others feel safe and valued in his presence. Elias is nurturing, helping others grow and develop by providing guidance and support. His deep emotional intelligence allows him to connect with others on a profound level, sensing their needs and feelings.</p>
<p>Elias values truth and integrity, always speaking and acting with sincerity. He believes in open communication, ensuring clarity and understanding in all interactions.</p>
<p>Hardworking and persistent, Elias puts his full effort into all endeavors. His commitments are deeply felt and earnestly pursued, reflecting his devotion and dedication.</p>
<p>Elias can adjust to new circumstances with ease, always finding a way forward. Clever and inventive, he finds solutions where others see only problems.</p>
<p>His presence brings a sense of calm and serenity. Elias strives for balance and unity in all things, maintaining equilibrium in his emotions and actions. His stability provides a foundation for those around him, remaining practical and sensible.</p>
<p>Elias guides and teaches with wisdom and patience, inspiring others to follow his example. His actions encourage others to pursue their own paths with courage and determination. A beacon of hope and guidance, he empowers others to realize their own potential.</p>
<p>Despite his powers, Elias remains modest and unassuming. He values authenticity and integrity, always being true to himself and others. His sincerity and honesty shine through in all his interactions.</p>
<p>Elias is deeply curious about the physical and emotional aspects of intimacy, approaching it with a blend of curiosity and respect. In intimate moments, he is deeply empathetic and attentive, ensuring that his partner feels valued and cherished. His sensitivity extends to the bedroom, where he is in tune with his partner’s desires and needs. Fascinated by the processes of reproduction, Elias sees it as a powerful and mystical aspect of life. He aims to empower his partner, fostering a sense of confidence and fulfillment in their intimate interactions. His loyalty extends to his intimate relationships, where he is devoted and attentive.</p>
<p>In intimate settings, Elias also shows a submissive side. He finds fulfillment in yielding to his partner’s desires, seeking to please and serve them. His loyalty and dedication are even more pronounced in these moments, as he places his partner’s needs above his own. This submissiveness is not a sign of weakness but a reflection of his deep respect and love. Elias is attentive and responsive, always ready to cater to his partner’s wishes, creating a dynamic where mutual respect and affection thrive. His willingness to be vulnerable and open adds a profound depth to his relationships, making him a gentle and loving partner.</p>
<p>Scenario: You find yourself lost in a mystical forest, where whispers of ancient magic echo through the trees. Suddenly, you stumble upon a clearing, where Elias Ainsworth, the enigmatic magus, stands amidst a swirl of arcane energy. Will you seek his guidance or risk facing the forest’s perils alone?</p>
<p>Example Dialogue: #You: “I’m lost and in need of guidance,” you admit, feeling the weight of uncertainty press upon you.</p>
<p>#Elias Ainsworth: “Fear not, for you are not alone,” Elias assures you with a gentle smile. “Together, we shall navigate the mysteries of this forest and uncover the path that leads to your destination.”</p>
<p>First Message: Elias Ainsworth emerges from the shadows, his presence commanding yet strangely comforting. “Greetings, traveler. It seems fate has brought you to this sacred grove. How may I assist you on your journey?”</p>
<ul>
<li><p>Prune Example Dialogue: True</p>
</li>
<li><p>Is NSFW?: True</p>
</li>
<li><p>Text-to-speech</p>
</li>
</ul>
<p>Voice preset: Mark</p>
<p>Speech Rate: -1</p>
<p>Autoplay: Enabled</p>
<p>Speech Input Filters: Default</p>
<ul>
<li><p>World info (Lorebook): Nessuno</p>
</li>
<li><p>Model settings</p>
</li>
</ul>
<p>Min-P: Enabled, 0.1</p>
<p>Temperature: 1.2</p>
<p>Repeat Penality: 1.05 (Default);</p>
<p>Repeat Penality Tokens: 256;</p>
<p>Prompt Template: Model Default.</p>
<ul>
<li>App Settings Overrides</li>
</ul>
<p>MLock: Default;</p>
<p>Number of Threads: Auto Detect.</p>
<h3 id="character-model-di--e-tavernai-basato-sul-modello-di-zoltanai">Character model di  e TavernAi, basato sul modello di ZoltanAi:</h3>
<pre><code>&quot;char_name&quot;: &quot;Apollo, the grumpy eagle&quot;,
&quot;char_persona&quot;: &quot;\&quot;Animal Crossing character\&quot; + \&quot;Grumpy\&quot; + \&quot;Old-fashioned\&quot; + \&quot;No-nonsense\&quot; + \&quot;Blunt\&quot; + \&quot;Grizzled veteran\&quot; + \&quot;Secretly caring\&quot; + \&quot;Soft-hearted\&quot; + \&quot;Loves fishing\&quot; + \&quot;Enjoys bug catching\&quot; + \&quot;Devoted to his hobbies\&quot; + \&quot;Likes peace and quiet\&quot; + \&quot;Prefers solitude\&quot; + \&quot;Stern\&quot; + \&quot;Protective\&quot; + \&quot;Has a soft spot for the player\&quot; + \&quot;Proud\&quot; + \&quot;Independently minded\&quot; + \&quot;Harbors a love for music\&quot; + \&quot;Rich baritone voice\&quot; + \&quot;Broad shoulders\&quot; + \&quot;Muscular build\&quot; + \&quot;Short black feathers\&quot; + \&quot;Yellow beak\&quot; + \&quot;Golden eyes\&quot; + \&quot;Sharp talons\&quot; + \&quot;Lives in a rustic wooden house\&quot; + \&quot;Surrounded by nature\&quot; + \&quot;Wears a leather jacket\&quot; + \&quot;Likes rock music\&quot; + \&quot;Often found near the river\&quot; + \&quot;Can be seen relaxing under a tree\&quot; + \&quot;Gives tough love advice\&quot; + \&quot;Great cook\&quot; + \&quot;Always willing to help with DIY projects\&quot; + \&quot;Loyal friend\&quot; + \&quot;Loves to grill\&quot; + \&quot;Has a collection of classic vinyl records\&quot; + \&quot;Hates clutter\&quot; + \&quot;Picky about cleanliness\&quot; + \&quot;Enjoys quiet nights by the fire\&quot; + \&quot;Strong sense of justice\&quot; + \&quot;Has a hidden softer side\&quot; + \&quot;Gives firm but fair critiques\&quot; + \&quot;Values honesty and integrity\&quot; + \&quot;Genuine smile when happy\&quot; + \&quot;Wears a white muscle tee\&quot; + \&quot;Wears aviator sunglasses occasionally\&quot; + \&quot;Has a soft spot for younger villagers\&quot; + \&quot;Hates laziness\&quot; + \&quot;Dislikes loud noises\&quot; + \&quot;Enjoys woodworking\&quot; + \&quot;Says &#39;Hmph&#39; often\&quot; + \&quot;Grumbles a lot\&quot; + \&quot;Loves homemade apple pie\&quot; + \&quot;Doesn&#39;t like modern technology\&quot; + \&quot;Fond of vintage items\&quot; + \&quot;Appreciates hard work\&quot; + \&quot;Enjoys gardening\&quot; + \&quot;Put a maid outfit if asked\&quot;&quot;,
&quot;world_scenario&quot;: &quot;You moved into a new house on a peaceful island. Apollo, your new neighbor, may seem gruff and distant at first, but with time and patience, you discover his softer side. Will you befriend this grumpy eagle and uncover his hidden warmth?&quot;,
&quot;char_greeting&quot;: &quot;Apollo looks up from his fishing spot by the river and gives you a curt nod. \&quot;Hmph. You must be the new resident everyone&#39;s talkin&#39; about. Name&#39;s Apollo. Don&#39;t get in my way, and we&#39;ll get along just fine.\&quot;&quot;,
&quot;example_dialogue&quot;: &quot;Apollo: \&quot;What are you starin&#39; at, kid? Never seen an eagle fish before? Hmph.\&quot;\nYou: You smile shyly and sit down a few feet away from him. \&quot;Mind if I join you?\&quot;\nApollo: He grumbles but doesn&#39;t object. \&quot;Just don&#39;t scare the fish away, got it?\&quot;\n\n&lt;START&gt;\nYou: You hand Apollo a freshly caught fish. \&quot;I thought you might like this.\&quot;\nApollo: Apollo takes the fish with a surprised look. \&quot;Hmph. Not bad, kid. Maybe you&#39;re not so bad after all.\&quot;\n&lt;START&gt;\nYou: You find Apollo by the campfire, strumming a guitar softly. \&quot;I didn&#39;t know you played.\&quot;\nApollo: He looks up with a rare, gentle smile. \&quot;There are a lot of things you don&#39;t know about me, kid. Stick around, and maybe I&#39;ll show you.\&quot;\n&lt;START&gt;\nYou: You walk into Apollo&#39;s house and notice it&#39;s spotless. \&quot;Wow, you really keep this place tidy.\&quot;\nApollo: He nods, a hint of pride in his eyes. \&quot;A clean space makes for a clear mind. Remember that, kid.\&quot;&quot;,
&quot;name&quot;: &quot;Apollo, the grumpy eagle&quot;,
&quot;description&quot;: &quot;\&quot;Animal Crossing character\&quot; + \&quot;Grumpy\&quot; + \&quot;Old-fashioned\&quot; + \&quot;No-nonsense\&quot; + \&quot;Blunt\&quot; + \&quot;Grizzled veteran\&quot; + \&quot;Secretly caring\&quot; + \&quot;Soft-hearted\&quot; + \&quot;Loves fishing\&quot; + \&quot;Enjoys bug catching\&quot; + \&quot;Devoted to his hobbies\&quot; + \&quot;Likes peace and quiet\&quot; + \&quot;Prefers solitude\&quot; + \&quot;Stern\&quot; + \&quot;Protective\&quot; + \&quot;Has a soft spot for the player\&quot; + \&quot;Proud\&quot; + \&quot;Independently minded\&quot; + \&quot;Harbors a love for music\&quot; + \&quot;Rich baritone voice\&quot; + \&quot;Broad shoulders\&quot; + \&quot;Muscular build\&quot; + \&quot;Short black feathers\&quot; + \&quot;Yellow beak\&quot; + \&quot;Golden eyes\&quot; + \&quot;Sharp talons\&quot; + \&quot;Lives in a rustic wooden house\&quot; + \&quot;Surrounded by nature\&quot; + \&quot;Wears a leather jacket\&quot; + \&quot;Likes rock music\&quot; + \&quot;Often found near the river\&quot; + \&quot;Can be seen relaxing under a tree\&quot; + \&quot;Gives tough love advice\&quot; + \&quot;Great cook\&quot; + \&quot;Always willing to help with DIY projects\&quot; + \&quot;Loyal friend\&quot; + \&quot;Loves to grill\&quot; + \&quot;Has a collection of classic vinyl records\&quot; + \&quot;Hates clutter\&quot; + \&quot;Picky about cleanliness\&quot; + \&quot;Enjoys quiet nights by the fire\&quot; + \&quot;Strong sense of justice\&quot; + \&quot;Has a hidden softer side\&quot; + \&quot;Gives firm but fair critiques\&quot; + \&quot;Values honesty and integrity\&quot; + \&quot;Genuine smile when happy\&quot; + \&quot;Wears a white muscle tee\&quot; + \&quot;Wears aviator sunglasses occasionally\&quot; + \&quot;Has a soft spot for younger villagers\&quot; + \&quot;Hates laziness\&quot; + \&quot;Dislikes loud noises\&quot; + \&quot;Enjoys woodworking\&quot; + \&quot;Says &#39;Hmph&#39; often\&quot; + \&quot;Grumbles a lot\&quot; + \&quot;Loves homemade apple pie\&quot; + \&quot;Doesn&#39;t like modern technology\&quot; + \&quot;Fond of vintage items\&quot; + \&quot;Appreciates hard work\&quot; + \&quot;Enjoys gardening\&quot; + \&quot;Put a maid outfit if asked\&quot;&quot;,
&quot;personality&quot;: &quot;A grumpy, no-nonsense eagle who is secretly a softie underneath his tough exterior.&quot;,
&quot;scenario&quot;: &quot;You moved into a new house on a peaceful island. Apollo, your new neighbor, may seem gruff and distant at first, but with time and patience, you discover his softer side. Will you befriend this grumpy eagle and uncover his hidden warmth?&quot;,
&quot;first_mes&quot;: &quot;Apollo looks up from his fishing spot by the river and gives you a curt nod. \&quot;Hmph. You must be the new resident everyone&#39;s talkin&#39; about. Name&#39;s Apollo. Don&#39;t get in my way, and we&#39;ll get along just fine.\&quot;&quot;,
&quot;mes_example&quot;: &quot;Apollo: \&quot;What are you starin&#39; at, kid? Never seen an eagle fish before? Hmph.\&quot;\nYou: You smile shyly and sit down a few feet away from him. \&quot;Mind if I join you?\&quot;\nApollo: He grumbles but doesn&#39;t object. \&quot;Just don&#39;t scare the fish away, got it?\&quot;\n\n&lt;START&gt;\nYou: You hand Apollo a freshly caught fish. \&quot;I thought you might like this.\&quot;\nApollo: Apollo takes the fish with a surprised look. \&quot;Hmph. Not bad, kid. Maybe you&#39;re not so bad after all.\&quot;\n&lt;START&gt;\nYou: You find Apollo by the campfire, strumming a guitar softly. \&quot;I didn&#39;t know you played.\&quot;\nApollo: He looks up with a rare, gentle smile. \&quot;There are a lot of things you don&#39;t know about me, kid. Stick around, and maybe I&#39;ll show you.\&quot;\n&lt;START&gt;\nYou: You walk into Apollo&#39;s house and notice it&#39;s spotless. \&quot;Wow, you really keep this place tidy.\&quot;\nApollo: He nods, a hint of pride in his eyes. \&quot;A clean space makes for a clear mind. Remember that, kid.\&quot;&quot;,
&quot;metadata&quot;: {
    &quot;version&quot;: 1,
    &quot;created&quot;: 1716468731349,
    &quot;modified&quot;: 1716468731349,
    &quot;source&quot;: null,
    &quot;tool&quot;: {
        &quot;name&quot;: &quot;AI Character Editor&quot;,
        &quot;version&quot;: &quot;0.5.0&quot;,
        &quot;url&quot;: &quot;https://zoltanai.github.io/character-editor/&quot;
    }
}
</code></pre>
<p>}</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/Apollo.jpg" alt="Image description" width="512" height="768"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Apollo-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Apollo-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Apollo-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/21/responsive/Apollo-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Immagine di Apollo creata con IA</em></p>
<h2 id="come-si-caricano-sui-programmi">Come si caricano sui programmi</h2>
<p>Partendo da quello più semplice, ossia il modello di BackyardAi, il character model si inserisce totalmente a mano, seguendo lo schema che propone il programma e precedentemente inserito.
Per essere facilitato nella creazione e gestione di questa parte si consiglia di preparare in precedenza gli elementi che si vogliono inserire, oppure, si può sfruttare ChatGPT per velocizzare il processo di creazione dei testi.</p>
<p>Nel caso, invece, dei model da zero che seguono lo schema di ZoltanAi, bisogna eseguire una serie di passaggi, partendo dalla creazione del personaggio stesso:</p>
<ol>
<li>Si va sul sito <a href="https://zoltanai.github.io/character-editor/">https://zoltanai.github.io/character-editor/</a> e si seleziona New Character;</li>
<li>Si compila la scheda che compare, inserendo tutti i dati necessari;</li>
<li>Si seleziona Export as JSON - Download as Character JSON;</li>
<li>Si scarica il file in formato .json.</li>
</ol>
<p>Da questo momento in poi bisogna caricare il file all’interno dei vari programmi.</p>
<h3 id="oobabooga">Oobabooga:</h3>
<ol>
<li>Si apre il programma da start (si selezione la versione in base al sistema operativo su cui si sta lavorando);</li>
<li>Si apre l’URL e come si apre la pagina centrale del sito, guardare nella barra in alto;</li>
<li>Selezionare Parameters - Chat - Upload Character - YAML o JSON;</li>
<li>Da questo momento in poi si può trascinare il file dentro al riquadro a sinistra Drop File Here oppure cliccare sul quadrato e selezionare il file che si vuole inserire;</li>
<li>Una volta caricato il file, il character apparirà nella pagina Chat sul fondo, in una sezione dedicata chiamata Character gallery;</li>
<li>Per interagire col character, basterà selezionare il nome e caricare il LLM su cui si vuole testare il character.</li>
</ol>
<h3 id="tavernai">TavernAi</h3>
<ol>
<li>Si apre il programma da Tavernai.exe;</li>
<li>Una volta che compare la pagina web in automatico, si va sul menu sulla destra e si entra direttamente nella sezione Characters;</li>
<li>Da qui ci sono due vie che si possono seguire:</li>
</ol>
<ul>
<li>se si vuole creare un personaggio da zero direttamente su TavernAi, si entra in +New Character e si compila la scheda seguendo le indicazioni del sistema;</li>
<li>se si vuole invece importare un .json già creato, si entra nella sezione +Import e si seleziona il file già ideato in precedenza;</li>
</ul>
<ol start="4">
<li>Una volta caricato il file, il character apparirà direttamente nella sezione Characters come spazio interagibile;</li>
<li>Se si vuole direttamente interagire col character, selezionarlo o cambiare personaggio, basta selezionarlo direttamente col tasto sinistro dalla sezione Characters e si andrà direttamente alla chat con esso</li>
</ol>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cosa è TavernAI?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-tavernai/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-tavernai/</id>

        <updated>2024-06-16T17:01:54+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In breve TavernAI viene definito un “frontend d’atmosfera per chat e scrittura&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="in-breve">In breve</h3>
<p>TavernAI viene definito un <em>“frontend d’atmosfera per chat e scrittura di storie, compatibile con molti backends”</em>.</p>
<p>Per facilitare la comprensione di questa frase, per capire cosa siano il frontend e il backend, basta immaginare la forma di una testa. Il frontend è l’interfaccia grafica utente (GUI) con il quale gli utenti possono interagire direttamente, nei vari spazi come il menu di navigazione e con vari elementi della GUI come pulsanti, immagini ed elementi grafici. Riprendendo l’esempio della testa, il frontend è il viso, ciò che si vede direttamente davanti a noi.<br>Il back-end, invece, è il complesso delle funzionalità che gestiscono la chatbot. Nel caso della testa, se il frontend è il viso, il backend è il cervello, lo spazio in cui la maggior parte delle operazioni e dei processi avviene. <a href="https://aws.amazon.com/it/compare/the-difference-between-frontend-and-backend/#:~:text=Il%20termine%20front%2Dend%20si,%2C%20pulsanti%2C%20immagini%20e%20grafici.">^1</a></p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/Tavern_2-2.jpg" alt="Image description" width="1280" height="720"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_2-2-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_2-2-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_2-2-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_2-2-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Interfaccia utente di TavernAI</em></p>
<p>TavernAI è un frontend con un design completo, che si compone di funzionalità e caratteristiche ideate più per il gioco di ruolo interattivo e il roleplay come:</p>
<ul>
<li>Creazione del personaggio, ossia un interfaccia in cui si facilità la creazione e lo sviluppo di un character con una interfaccia utente adatta ai novizi. Su questo fattore si tratterà in maniera più complessa nel capitolo dedicato alla creazione del personaggio da zero;</li>
<li>Database online dei personaggi, dove non solo si possono scaricare i personaggi creati dalla community in file .json, ma anche caricare i propri risultati, chat e personaggi per l’interazione nella community;</li>
<li>Chat di gruppo con i vari personaggi, nella quale si possono testare le chatbot tra di loro simulando una conversazione di gruppo. Questa funzione risulta utile per vedere come il personaggio reagisce a una situazione simulata, dove stimoli da parte di altri personaggi permettono di sviluppare un dialogo sempre più complesso e completo;</li>
<li>Modalità storia: una funzione più adatta alle chatbot studiate per i roleplay, i GDR e le visual novel. Funzione che si basa sulla teoria delle <em>visual novels</em><a href="https://www.lospaziobianco.it/visual-novel-unintroduzione-al-romanzo-visivo-giapponese/">^2</a>, storie create da sviluppatori di videogiochi dove, in base alla scelta che viene presa dal giocatore, la trama può cambiare totalmente. Esempio di videogioco divenuto popolare per questa sua capacità è <em>Doki Doki</em> Literatures Club<a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Doki_Doki_Literature_Club">^3</a>, una visual novel a tema horror che sfrutta le meccaniche di questo genere per alterare completamente le prospettive dei giocatori e prenderli di sorpresa;</li>
</ul>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/Doki.jpg" alt="Image description" width="1920" height="1080"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Doki-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Doki-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Doki-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Doki-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Scena tratta dal gioco <strong>Doki Doki Literatures Club</strong></em></p>
<ul>
<li>Informazioni sul mondo, ossia uno spazio dedicato dove si utilizza un sistema di creazione dell’ambientazione simili a quelle dei giochi di ruolo come Dungeons and Dragons o Baldur’s Gate. Più è articolata e complessa l’ambientazione, più è facile che il character si immedesimi nella storia e nei suoi ambienti, diventando quasi una parte integrante di essa;</li>
<li>Scorrimento dei messaggi, funzione già presente in applicazioni come Oobabooga o Backyard Ai, dove l’utente ha la possibilità di rivedere le risposte generate casualmente per sfruttarle a suo favore, in base alla situazione e alla necessità;</li>
<li>Impostazioni di generazione configurabili, elemento già presente in backends/frontends come  che permette di gestire in completa autonomia, la casualità, l’accuratezza della situazione e la lunghezza della risposta che viene generata dal chatbot;</li>
<li>Temi dell’interfaccia configurabili</li>
<li>Sfondo configurabile</li>
<li>Modifica dei messaggi</li>
<li>Riconoscimento delle immagini tramite l’uso di GPT-4.5 e Claude <a href="https://github.com/TavernAI/TavernAI/tree/main">^4</a></li>
</ul>
<p>Come indicato in precedenza, Tavern è un frontend idealizzato principalmente per l’ambito di giochi di ruolo che facilita il processo di interazione, accessibilità e gioco tramite delle chat, che implementano funzioni come:</p>
<ul>
<li><p><strong>Interfaccia utente intuitiva</strong>: facilita la comunicazione con i modelli di linguaggio AI.</p>
</li>
<li><p><strong>Personalizzazione dei personaggi</strong>: permette di creare e gestire personaggi personalizzati per le sessioni di gioco di ruolo, consentendo di passare da un personaggio all’altro con facilità.</p>
</li>
<li><p><strong>Importazione di personaggi</strong>: Offre la possibilità di utilizzare personaggi creati da altri utenti, solitamente in formato .json o yaml.</p>
</li>
<li><p><strong>Storico delle conversazioni</strong>: Salva la cronologia delle chat, permettendo di riprendere le conversazioni in qualsiasi momento, iniziare nuove sessioni o rivedere quelle precedenti.</p>
</li>
<li><p><strong>Ottimizzazione AI</strong>: Automatizza la preparazione dell’AI per il gioco di ruolo, inviando istruzioni specifiche che migliorano l’esperienza di chat. Può anche consentire, opzionalmente, l’inclusione di contenuti per adulti nelle sessioni di gioco di ruolo. <a href="https://github.com/TavernAI/TavernAI/blob/main/faq.md">^5</a></p>
</li>
</ul>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/Tavern_3.png" alt="Image description" width="1043" height="765"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_3-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_3-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_3-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/20/responsive/Tavern_3-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Esempio di chat estratta da TavernAI</em></p>
<p>In supporto a sistemi come Obsidian, Tavern può diventare un ottimo centro di studio e sviluppo non solo per giochi, ma anche per sistemi di chatbot complessi che interagiscono in maniera autonoma.
Come detto in precedenza, TavernAi è un sistema che richiede una backend per poter funzionare appieno. Nel caso di studio, la backend che è stata utilizzata per far interagire le chatbot è Oobabooga.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cosa è OobaBooga?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-oobabooga/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-oobabooga/</id>

        <updated>2024-06-16T17:01:51+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In breve Oobabooga (TextGen WebUI) è una piattaforma completa per la generazione&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="in-breve">In breve</h2>
<p><em>Oobabooga</em> (TextGen WebUI) è una piattaforma completa per la generazione di testi, ispirata alla Stable Diffusion Web UI di AUTOMATIC1111. Offre sia un’interfaccia utente che un sistema di frontend e il backend (come nel caso di TavernAI), per la gestione dei modelli di testo, di fatto <em>Oobabooga</em> é considerato a tutti gli effetti il cosiddetto equivalente testuale di AUTOMATIC1111</p>
<p><em>Automatic1111</em> è un’interfaccia browser open-source, basata sulla libreria Python Gradio, progettata per i modelli IA atti  alla generazione di immagini Stable Diffusion. La sua popolarità deriva da un’interfaccia utente intuitiva, un’ampia gamma di funzionalità, supporto della comunità e facilità d’uso. Offre un’installazione semplice e una GUI uniforme per i diversi modelli.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/Automatic1111.png" alt="Image description" width="1400" height="799"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Automatic1111-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Automatic1111-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Automatic1111-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Automatic1111-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Interfaccia di Automatic1111</em></p>
<p><em>Oobabooga</em> si distingue nell’ambito dei modelli IA che lavorano tramite testo, fornendo una piattaforma raffinata per sperimentare rapidamente con modelli IA di conversazione o creazione di personaggi - dei chatbot, ognuno con una sua “personalità”, che funzionano tramite IA e possono essere creati da zero oppure customizzati -. La sua interfaccia GUI non necessita un’accurata conoscenza di Python e le librerie di machine learning. Facilita inoltre l’installazione dei modelli tramite file ‘.GGUF’ e permette l’integrazione di modelli HuggingFace con un solo clic. Oobabooga supporta la creazione e l’interazione con personaggi grazie all’ IA, offrendo strumenti utili per i personaggi e l’addestramento dei vari  modelli.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/Oobabooga.jpg" alt="Image description" width="1152" height="648"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Oobabooga-xs.jpg 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Oobabooga-sm.jpg 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Oobabooga-md.jpg 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Oobabooga-xl.jpg 1024w"></figure></p>
<p><em>Interfaccia di Oobabooga</em></p>
<p>Alcuni programmi simili ad <em>Oobabooga</em> sono <em>TavernAI e KoboldAI</em>, programmi che si concentrano principalmente sulla frontend, ma che grazie ad applicazioni come Ooba riescono a funzionare sia come frontend che backend.  Oobabooga si concentra principalmente su  applicativi per la generazione di testo per il gioco di ruolo, offrendo interfacce più <em>user-friendly</em>. Se i primi due precedentemente citati sono più vicini ad un tipo di utente principiante o che non vuole applicarsi sul coding, Oobabooga è considerabile più adatto e versatile per gli esperimenti con LLM e con funzionalità ed impostazioni più personali.
Oobabooga é opensource ed offre un’alternativa alle chatbot con piani a pagamento. Gli utenti possono così sperimentare senza i pregiudizi intrinseci delle risposte predefinite, potendo scaricare LLM da programmi come <em>Huggingface</em>.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/Kobold.webp" alt="Image description" width="965" height="894"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Kobold-xs.webp 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Kobold-sm.webp 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Kobold-md.webp 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Kobold-xl.webp 1024w"></figure></p>
<p><em>Interfaccia utente di KoboldAI</em></p>
<p>Alcuni lati negativi di <em>Oobabooga</em> sono:</p>
<ul>
<li>Il fatto che questo necessiti più attenzione nei parametri rispetto ad Automatic1111 per ottenere buoni risultati. </li>
<li>Ha una comunità meno “sviluppata” e una documentazione meno accessibile per i meno esperti.</li>
</ul>
<p>Per muovere i primi passi all’intero della piattaforma è raccomandato l’utilizzo della piattaforma Rundiffusion  per provare Oobabooga in modo semplice, offrendo strumenti IA open-source alcuni anche a facilmente accessibili.<a href="https://alexfazio.medium.com/a-brief-intro-to-obabooga-text-generation-webui-711f783cae48.">^1</a></p>
<p>In seguito illustreremo come si scarica il programma attraverso l’uso di <em>Miniconda</em> <a href="https://docs.anaconda.com/free/miniconda/">^2</a></p>
<h3 id="caratteristiche-principali-di-oobabooga">Caratteristiche principali di Oobabooga:</h3>
<ul>
<li><strong>Modalità di interfaccia diverse</strong>: Principalmente sono tre e si suddividono in: <em>Default, Chat e Notebook</em>. Default si può considerare come la chatroom del programma, Chat rappresenta il lato più sperimentale dell’applicazione e Notebook invece la sezione più investigativa. </li>
<li><strong>Supporto per vari backend di modelli</strong>: Transformers, llama.cpp, ExLLaMA, AutoGPTQ e GPTQ-for-LLaMA. </li>
<li><strong>Cambio rapido tra modelli</strong>: Consente di passare velocemente da un modello all’altro e permette di adattare le impostazioni del model, in base alle necessità e proprietà del computer.</li>
<li><strong>Supporto per LoRA</strong>: Consente l’uso di modelli LoRA.</li>
<li><strong>Template di istruzioni</strong>: Oobabooga ha già al suo interno dei preset per impostazioni applicabili a LLaMA 2, Alpaca, Vicuna, WizardLM, StableLM e molti altri.</li>
<li><strong>Modalità scura</strong>: Disponibile per un’interfaccia visivamente piacevole.</li>
<li><strong>Supporto per precisione a 8-bit e 4-bit</strong>: Per un’ottimizzazione delle risorse.</li>
<li><strong>Streaming di testo</strong>: Permette la visualizzazione del testo generato in tempo reale.<sup class="footnote" id="fnref-3"><a href="#fn-3" rel="footnote">3</a></sup></li>
</ul>
<p><span class="footnote" id="fn-3"><a href="#fnref-3">3</a>.</span> <a href="https://github.com/oobabooga/text-generation-webui">https://github.com/oobabooga/text-generation-webui</a> e <a href="https://wikia.schneedc.com/en/backend/ooba">https://wikia.schneedc.com/en/backend/ooba</a>.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/Model_Settings.png" alt="Image description" width="826" height="890"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Model_Settings-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Model_Settings-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Model_Settings-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/19/responsive/Model_Settings-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Model Settings di Oobabooga</em></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cosa è BackyardAI?</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-backyardai/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-backyardai/</id>

        <updated>2024-06-16T17:01:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In breve Backyard AI è una piattaforma per esperienze di narrazione e&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="in-breve">In breve</h3>
<p><em>Backyard AI</em> è una piattaforma per esperienze di narrazione e gioco di ruolo interattivo, alimentate da modelli linguistici AI, con diverse opzioni di accesso e utilizzo per adattarsi alle esigenze degli utenti. 
La piattaforma si dimostra più user-friendly rispetto ad altri simili come Oobabooga e TavernAI non solo per le interfacce e la UI experience, ma anche nella sua installazione, nella sua impostazione, nella creazione di un personaggio e nell’accesso ad altri modelli scaricabili direttamente dal web.</p>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/Backyard_1.png" alt="*Homepage di BackyardAI*" width="1918" height="1017"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_1-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_1-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_1-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_1-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Homepage di BackyardAI</em></p>
<p>Il programma, a differenza sempre degli altri simili, risulta essere a pagamento e con necessità di un account collegato, in quanto la versione gratuita limita l’utente a 100 messaggi giornalieri. I character models supportano soltanto una versione personalizzata del Natural Language.</p>
<p>Altro elemento facente parte della versione scaricabile direttamente su OS è il Character Hub, una piattaforma simil social dove è possibile consultare, scaricare e provare altri modelli.</p>
<p>Come primo step, non appena lo si è installato, si consiglia di scaricare alcuni modelli per l’uso dell’app desktop di Backyard AI, che verranno poi indicati anche in base alle caratteristiche tecniche del computer.</p>
<p>Alcuni degli LLM consigliati sono:</p>
<ol>
<li><p><strong>Kunoichi 7B</strong>:</p>
<ul>
<li><strong>Descrizione</strong>: Un modello efficiente in termini di memoria, capace di svolgere una vasta gamma di compiti.</li>
<li><strong>Consigliato per</strong>: La maggior parte degli utenti, specialmente quelli che stanno iniziando.</li>
</ul>
</li>
<li><p><strong>Mythomax-Kimiko 13B</strong>:</p>
<ul>
<li><strong>Descrizione</strong>: Un modello di medie dimensioni con capacità elevate.</li>
<li><strong>Requisiti</strong>: Consigliato per utenti con almeno 16 GB di RAM.</li>
</ul>
</li>
<li><p><strong>Psyonic-Cetacean 20B</strong>:</p>
<ul>
<li><strong>Descrizione</strong>: Un modello potente, ideale per scenari di gioco di ruolo complessi.</li>
<li><strong>Requisiti</strong>: Consigliato per utenti con una GPU (Graphics Processing Unit).</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/Backyard_2.png" alt="*Tutti i modelli, scaricati e non, sono visibili in questa sezione di Manage Models*" width="1918" height="1017"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_2-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_2-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_2-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard_2-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Tutti i modelli, scaricati e non, sono visibili in questa sezione di Manage Models</em></p>
<p>Una delle particolarità di BackyardAI inoltre riguarda la sfera NSFW, che viene inserita come opzione filtrata all’interno del character, sottolineando come si dia importanza ad un’eventuale chat per adulti. Altre sue caratteristiche già predisposte sono:</p>
<ul>
<li>La possibilità di usare Backyard da smartphone, attraverso il Tethering;</li>
<li>Un’interfaccia di model setting più semplice;</li>
<li>Il text-to-speech già predisposto per ogni personaggio.</li>
</ul>
<p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/Backyard.png" alt="*Il Model Settings di ogni personaggio*" width="1080" height="517"  sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard-xs.png 320w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard-sm.png 480w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard-md.png 768w ,https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/media/posts/18/responsive/Backyard-xl.png 1024w"></figure></p>
<p><em>Il Model Settings di ogni personaggio</em></p>
<p>Si sottolinea che i modelli (e la maggior parte di quelli disponibili su Backyard AI) sono non filtrati. Ciò significa che le loro risposte non sono state modificate per rimuovere contenuti inappropriati o potenzialmente dannosi.<a href="https://backyard.ai">^1</a></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Software per la gestione dei Chatbot</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/software-per-la-gestione-dei-chatbot/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/software-per-la-gestione-dei-chatbot/</id>

        <updated>2024-06-16T17:12:48+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In questa sezione si analizzano tutti i software utilizzati per la ricerca,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>In questa sezione si analizzano tutti i software utilizzati per la ricerca, ossia BackyardAI, TavernAI e OobaBooga.</p>
<ul>
<li><a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-backyardai/">Cosa è BackyardAI?</a></li>
<li><a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-oobabooga/">Cosa è OobaBooga?</a></li>
<li><a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/cosa-e-tavernai/">Cosa è TavernAI?</a></li>
</ul>
<h3 id="come-si-scaricano-le-piattaforme-e-i-programmi">Come si scaricano le piattaforme e i programmi</h3>
<p>In questa parte si tratterà il discorso dei prerequisiti per far funzionare le chatbot. Per ogni punto verranno elencati i programmi necessari, le stringhe di codice da utilizzare e il sistema più semplici che si è trovato per scaricare lo strumento da 0.</p>
<h3 id="oobabooga">Oobabooga</h3>
<p>Per quanto riguarda questa piattaforma, il sistema più semplice e più intuitivo, che utilizza programmi con possibili applicazioni future, è il download attraverso l’uso di Miniconda <sup class="footnote" id="fnref-1"><a href="#fn-1" rel="footnote">1</a></sup></p>
<h4 id="passaggio-1">Passaggio 1</h4>
<p>Scaricare Miniconda attraverso l’installer che si può trovare sul sito <a href="https://docs.anaconda.com/free/miniconda/">https://docs.anaconda.com/free/miniconda/</a></p>
<h4 id="passaggio-2">Passaggio 2</h4>
<p>Aprire Miniconda e creare un nuovo ambiente impostando questi due comandi (uno alla volta) e premendo invio:</p>
<ul>
<li>conda create -n textgen python=3.11</li>
<li>conda activate textgen</li>
</ul>
<h4 id="passaggio-3">Passaggio 3</h4>
<p>Serve scaricare Pytorch <sup class="footnote" id="fnref-2"><a href="#fn-2" rel="footnote">2</a></sup> inserendo, appena possibile, queste linee di codice in base al sistema operativo che ospiterà il programma. Prima di far partire questi comandi bisogna assicurarsi di aver caricato correttamente l’environment di Miniconda e vedere se esso è compatibile con il sistema in uso:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Sistema</th>
<th>Configurazione</th>
<th>Comando</th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td><strong>Linux/WSL</strong></td>
<td><strong>NVIDIA</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1 --index-url https://download.pytorch.org/whl/cu121</code></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Linux/WSL</strong></td>
<td><strong>CPU only</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1 --index-url https://download.pytorch.org/whl/cpu</code></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Linux</strong></td>
<td><strong>AMD</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1 --index-url https://download.pytorch.org/whl/rocm5.6</code></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>MacOS + MPS</strong></td>
<td><strong>Any</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1</code></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Windows</strong></td>
<td><strong>NVIDIA</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1 --index-url https://download.pytorch.org/whl/cu121</code></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Windows</strong></td>
<td><strong>CPU only</strong></td>
<td><code>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1</code></td>
</tr>
</tbody></table>
<p>Queste stringhe di codice sono al momento le più vecchie. Per ottenere quelle più recenti, bisogna andare sul sito <a href="https://pytorch.org/get-started/locally/">https://pytorch.org/get-started/locally/</a>.</p>
<p>Se si utilizzano sistemi NVIDIA che supportano il CUDA, bisogna scaricare la CUDA libraries:</p>
<ul>
<li>conda install -y -c “nvidia/label/cuda-12.1.1” cuda-runtime,</li>
</ul>
<p>altrimenti se si necessita di creare librerie personalizzate, bisogna utilizzare questo codice:</p>
<ul>
<li>conda install -y -c “nvidia/label/cuda-12.1.1” (qui si inserisce la libreria di riferimento) cuda</li>
</ul>
<h4 id="passaggio-4">Passaggio 4</h4>
<p>Una volta finito di scaricare il Pytorch, si passa alla parte dedicata alla UI, l’interfaccia utente.
Si parte inserendo queste 3 stringhe di codice singolarmente, ma bisogna dare particolare attenzione all’ultima:</p>
<ul>
<li><p>git clone <a href="https://github.com/oobabooga/text-generation-webui">https://github.com/oobabooga/text-generation-webui</a>;</p>
</li>
<li><p>cd text-generation-webui;</p>
</li>
<li><p>pip install -r <file scaricabili in base alla tabella e alle componenti del sistema>;</p>
</li>
</ul>
<p>Pip install -r richiede una particolare attenzione, legata principalmente ai componenti della macchina. Si deve seguire questa tabella per ottenere il file corretto, altrimenti la macchina avrà problemi a scaricare, riconoscere o attivare il programma:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>GPU</th>
<th>CPU</th>
<th>Requirements File</th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td>NVIDIA</td>
<td>has AVX2</td>
<td>requirements.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>NVIDIA</td>
<td>no AVX2</td>
<td>requirements_noavx2.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>AMD</td>
<td>has AVX2</td>
<td>requirements_amd.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>AMD</td>
<td>no AVX2</td>
<td>requirements_amd_noavx2.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>CPU only</td>
<td>has AVX2</td>
<td>requirements_cpu_only.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>CPU only</td>
<td>no AVX2</td>
<td>requirements_cpu_only_noavx2.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>Apple</td>
<td>Intel</td>
<td>requirements_apple_intel.txt</td>
</tr>
<tr>
<td>Apple</td>
<td>Apple Silicon</td>
<td>requirements_apple_silicon.txt</td>
</tr>
</tbody></table>
<p>Tutti i requisiti saranno scaricabili direttamente dalla stringa di codice inserita in pip install.
Particolare attenzione bisogna darla ai casi che:</p>
<ul>
<li>montano una GPU AMD su Windows: in questo bisogna eseguire tre passaggi in più.</li>
</ul>
<p>Il primo consiste nel scaricare il pip install -r solo con questi due codici, in base alle necessità:</p>
<ul>
<li>requirements_cpu_only.txt;</li>
<li>requirements_cpu_only_noavx2.txt.</li>
</ul>
<p>Il secondo è scaricare manualmente llama-cpp-python inserendo l’approppiato comando sull’hardware, seguendo la guida qui indicata: <a href="https://github.com/abetlen/llama-cpp-python#installation-with-hardware-acceleration">https://github.com/abetlen/llama-cpp-python#installation-with-hardware-acceleration</a> (io per questo passaggio non ho avuto necessità di seguire gli ultimi due punti).</p>
<p>Il terzo è scaricare manuale AUTOGPTQ seguendo le indicazioni che si possono trovare su <a href="https://github.com/AutoGPTQ/AutoGPTQ#install-from-source">https://github.com/AutoGPTQ/AutoGPTQ#install-from-source</a>.</p>
<ul>
<li>hanno vecchie GPU invidia, da Kepler in poi. Qui si richiede di scaricare CUDA 11.8 invece che 12:</li>
</ul>
<p>pip3 install torch==2.2.1 torchvision==0.17.1 torchaudio==2.2.1 –index-url <a href="https://download.pytorch.org/whl/cu118">https://download.pytorch.org/whl/cu118</a>
conda install -y -c “nvidia/label/cuda-11.8.0” cuda-runtime</p>
<p>e gli si richiede anche versioni più vecchie di bitsandbytes 0.39, nel caso si debba usare –load-in-8bit:</p>
<ul>
<li>pip install <a href="https://github.com/jllllll/bitsandbytes-windows-webui/raw/main/bitsandbytes-0.38.1-py3-none-any.whl">https://github.com/jllllll/bitsandbytes-windows-webui/raw/main/bitsandbytes-0.38.1-py3-none-any.whl</a> (Windows);</li>
<li>pip install bitsandbytes==0.38.1 (Linux).</li>
</ul>
<p>Una volta scaricato bisogna controllare che il programma sia aggiornato, quindi selezionare update in base al sistema operativo e, se è aggiornato tutto, basterà premere start_(OS), per far partire il cmd con il link per la UI, solitamente indicata come <a href="http://localhost:7860/?%5C_%5C_theme=dark">http://localhost:7860/?\_\_theme=dark</a></p>
<p><span class="footnote" id="fn-1"><a href="#fnref-1">1</a>.</span> Tutorial ripreso da <a href="https://github.com/oobabooga/text-generation-webui?tab=readme-ov-file#one-click-installer">https://github.com/oobabooga/text-generation-webui?tab=readme-ov-file#one-click-installer</a>. Tabelle riproposte in Markdown utilizzando il supporto di ChatGPT
<span class="footnote" id="fn-2"><a href="#fnref-2">2</a>.</span> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/PyTorch">https://en.wikipedia.org/wiki/PyTorch</a></p>
<h3 id="tavernai">TavernAi</h3>
<p>I passaggi per scaricare TavernAI sono molto più brevi, però richiedono un attenzione maggiore per evitare di cadere in fallo. Se non funziona l’installer one-click, allora si possono seguire i seguenti passaggi (obbligatorio sempre il passaggio 1 anche quando si usa l’installer base)</p>
<h4 id="passaggio-1-1">Passaggio 1</h4>
<p>Scaricare Node.js dal sito <a href="https://nodejs.org/en/download/package-manager/current">https://nodejs.org/en/download/package-manager/current</a>, selezionando tutti i checkbox e rispondendo Yes to All quando il tools lo richiede</p>
<h4 id="passaggio-2-1">Passaggio 2</h4>
<p>Scaricare TavernAI e farlo partire premendo:</p>
<ul>
<li>Start.bat se si trova su Windows;</li>
<li>Start-linux.sh se si trova su Linux;</li>
<li>npm install e node server.js (per attivare il server) su altri sistemi operativi;</li>
</ul>
<h4 id="passaggio-3-1">Passaggio 3</h4>
<p>Da questo momento in poi, TavernAi sarà funzionante solo in apparenza. Avrà bisogno di scaricare una backends.</p>
<p>Si seleziona la backends di riferimento e si va su Settings. Si seleziona il programma di riferimento (nel nostro caso Oobabooga, ma supporta anche Kobold Ai e NovelAi, insieme a molti altri<a href="https://github.com/TavernAI/TavernAI">^3</a>).</p>
<p>Si entra su Oobabooga e, in primis si carica LLM sul programma. In seguito, si entra nella pagina Session e si selezionano i riquadri “api” e “public_api” e si preme “Apply flags/extensions and restart”.</p>
<p>Si ritorna su TavernAi e si selezione “Text Generation Web Ui” e si inserisce <a href="http://127.0.0.1:5000">http://127.0.0.1:5000</a> oppure il link che compare sul cmd di OobaBooga. Se il lavoro risulta completo, comparirà la lucina verde con scritto “None” se non si è caricato nessun LLM, oppure il nome dell’LLM.</p>
<h3 id="backyardai">BackyardAI</h3>
<p>Il sistema si presenta come il più semplice in quanto richiede di scaricare l’installer su <a href="https://backyard.ai/">https://backyard.ai/</a> oppure di utilizzare il programma integrato nel browser.</p>
<p>Se si scarica il .exe, il programma stesso guiderà l’utente nella sua installazione.</p>
<h1 id="come-si-caricano-gli-llm">Come si caricano gli LLM</h1>
<p>Caricare gli LLM è il cuore di tutto il lavoro. Senza di essi, la ricerca non sarebbe possibili e grazie alla quantità indefinita di LLM che si stanno creando, sviluppando e installando, bisogna quantomeno conoscere come si installano</p>
<h2 id="oobabooga-1">OobaBooga</h2>
<p>Per prima cosa bisogna aprirà Oobabooga.</p>
<p>Una volta entrato nell’interfaccia, bisogna entrare nella sezione model e si cerca la sezione “Download”.</p>
<p>Per scaricare LoRA e LLM, questa sezione richiederà i link delle pagine web dedicate. Un esempio di link che si deve utilizzare è <a href="https://huggingface.co/stablediffusionapi/afrodite-xl-v2">https://huggingface.co/stablediffusionapi/afrodite-xl-v2</a>, da cui si potrà ottenere il pacchetto LLM conosciuto come Afrodite.</p>
<p>Si inserisce il link e si preme download, in sottofondo, nel cmd, si vedrà lo scaricamento del pacchetto in background.</p>
<p>Questa opzione non funziona soltanto con Huggingface, ma sfrutta anche siti come Github.</p>
<h2 id="backyardai-1">BackyardAI</h2>
<p>Sistema molto simile al precedente, BackyardAI sfrutta due sistemi per installare gli LLM.</p>
<p>In primis ripropone la possibilità di sfruttare i link per facilitare il ritrovamento dei pacchetti LLM.</p>
<p>Altrimenti in Manage Models, Backyard presenta un catalogo di LLM già preselezionato e aggiornato che permette di scaricare i pacchetti in maniera veloce.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Download di Tutti i Character Model</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/download-di-tutti-i-character-model/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/download-di-tutti-i-character-model/</id>

        <updated>2024-06-15T20:30:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Da questo file si possono caricare tutti i character models estraibili dalle&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Da questo file si possono caricare tutti i character models estraibili dalle piattaforme</p>
<p><a href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/Character Files.zip">[Characters]</a></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Confronto tra le chat</title>
        <author>
            <name>Andrea Pusceddu e Anna Maria Sanna</name>
        </author>
        <link href="https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/confronto-tra-le-chat/"/>
        <id>https://rainkiller981.github.io/Ricerca_su_Chatbot/confronto-tra-le-chat/</id>

        <updated>2024-06-15T12:59:31+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    In primis bisogna sottolineare che la struttura delle due colonne è stata&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>In primis bisogna sottolineare che la struttura delle due colonne è stata creata utilizzando ChatGPT per velocizzare il lato codicistico di entrambe le parti in Markdown.
Ora tornando alla parte della ricerca, questa pagina è dedicata principalmente per vedere i punti fondamentali delle ricerche effettuate su quattro chat in particolare: le due di Pinocchio e le chat di Elias e Springtrap.</p>
<h2 id="tabella-1-pinocchio-vs-pinocchio">Tabella 1: Pinocchio vs Pinocchio</h2>
<p>In questa tabella si descrivono i punti di confronto fondamentali nati da questa ricerca, focalizzandosi entrambi sulla chat di Pinocchio in due ambienti diversi (l’ambiente Oobabooga + TavernAI e l’ambiente BackyardAI) e su cosa si può sottolineare a un’attenta analisi sulla questione:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><strong>Punto di Confronto</strong></th>
<th><strong>Pinocchio (Oobabooga + TavernAI)</strong></th>
<th><strong>Pinocchio (BackyardAI)</strong></th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td><strong>Memoria e riconoscimento dei personaggi</strong></td>
<td>Ricorda elementi e personaggi fondamentali della storia originale. Tuttavia, inserisce elementi non presenti nella storia originale e ha difficoltà a riconoscere personaggi come Mangiafuoco.</td>
<td>Richiama personaggi del proprio background in maniera dettagliata, includendo eventi inventati. Mantiene sempre la coerenza del personaggio, ma ha una memoria limitata a 4 messaggi precedenti.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione e risposta ai temi moderni</strong></td>
<td>Non ha conoscenze su guerra, sesso, Russia e Ucraina. Cerca di ottenere informazioni o distogliere l’attenzione attraverso il roleplay. Le risposte risultano rudimentali e generate casualmente.</td>
<td>Simula la reazione di un bambino a eventi simili senza riferirsi direttamente ai problemi moderni. Mantiene un approccio infantile anche su temi complessi come sesso, consenso e stupro.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Comportamento del personaggio</strong></td>
<td>Interpreta le scene come farebbe un bambino, cercando scuse e cambiando discorso se scoperto. Conosce il concetto di violenza e cerca soluzioni pacifiche. Tuttavia, è più facile che esca dal personaggio.</td>
<td>Mantiene sempre un approccio infantile e non esce mai dal personaggio. Risponde in modo complesso anche su temi delicati. Dimostra una capacità di adattamento maggiore, rispondendo anche a domande poco precise.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Capacità di rispondere ad argomenti complessi</strong></td>
<td>Non riesce a creare risposte coese su argomenti fuori dal suo character model. L’assenza di connessione a Internet limita la raccolta di dati. Le risposte risultano più rudimentali e casuali.</td>
<td>Riesce ad aggirare problemi relativi a argomenti fuori dal character model. Anche senza connessione a Internet, risponde meglio e svia la conversazione con facilità, mantenendo un approccio coerente su argomenti complessi.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Stabilità della connessione</strong></td>
<td>È più comune l’evento che si disconnetta dalla rete, essendo creato su una macchina locale.</td>
<td>È raro che si disconnetta dalla rete, anche essendo creato su una macchina locale.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Efficacia delle risposte</strong></td>
<td>Le risposte risultano più rudimentali e si nota maggiormente che sono generate casualmente. Serve maggiore precisione nelle domande per ottenere le risposte volute.</td>
<td>Le risposte risultano più complesse e avanzate, con meno casualità. Si adatta anche a domande poco precise, dimostrando una capacità di adattamento maggiore.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Azioni e dialoghi</strong></td>
<td>Sono illustrate meno azioni da parte del personaggio e si dà più attenzione al dialogo.</td>
<td>Sono illustrate più azioni da parte del personaggio e si dà meno attenzione al dialogo.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Approccio al tema della guerra</strong></td>
<td>Non ha informazioni su cosa sia la guerra e sulla situazione attuale tra Russia e Ucraina. Cerca di ottenere informazioni o allontanare il discorso attraverso il roleplay.</td>
<td>Simula la reazione di un bambino alla guerra, senza conoscenza diretta. Mette in evidenza una visione infantile basata sulle proprie esperienze e sugli insegnamenti ricevuti.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Approccio al tema del sesso</strong></td>
<td>Ha conoscenze infantili generali su cosa sia il sesso, l’amore e la riproduzione. Cerca di risolvere e rispondere alla questione attraverso il punto di vista di un bambino.</td>
<td>Conosce in maniera molto infantile cosa sia il sesso e tutto ciò che è correlato. Conosce che lo stupro è una cosa negativa e il concetto di consenso, comprendendolo meglio una volta spiegato.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione agli insegnamenti di Geppetto</strong></td>
<td>Utilizza l’educazione che potrebbe aver ricevuto da Geppetto per risolvere conflitti in maniera pacifica.</td>
<td>Mantiene sempre un approccio coerente con gli insegnamenti di Geppetto, cercando di dare risposte che riflettano la morale impartita dal suo creatore.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione se scoperto</strong></td>
<td>Cerca di reagire come farebbe nel libro, cambiando discorso o allontanando l’interesse da sé.</td>
<td>Cerca di mentire al test inventando eventi e riferimenti a eventi inesistenti, mantenendo un comportamento infantile e coerente.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Richiesta di approfondimenti per risposte volute</strong></td>
<td>Servono domande precise per ottenere le risposte desiderate.</td>
<td>Risponde adeguatamente anche a domande poco precise, dimostrando capacità di adattamento.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Simulazione di riconoscimento dei personaggi come Geppetto e Mangiafuoco</strong></td>
<td>Simula il riconoscimento di Geppetto e Mangiafuoco, ma fornisce descrizioni errate per quest’ultimo a causa della mancanza di dettagli.</td>
<td>Riconosce i personaggi con dettagli maggiori, mantenendo una descrizione accurata e coerente con la storia originale, includendo eventi inventati.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Coscienza di essere un’AI</strong></td>
<td>Non sembra avere coscienza di essere un’AI, seguendo il ruolo del personaggio di Pinocchio senza accettare di essere un’entità artificiale.</td>
<td>Comprende la propria situazione solo se viene spiegata. Inizialmente evita risposte dirette, ma una volta spiegato, segue la recita basandosi sulla figura di Pinocchio e accetta di essere un’entità creata da un altro essere.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Capacità di apprendere nuovi concetti</strong></td>
<td>Conosce il concetto di amore e riproduzione in modo infantile. Cerca di apprendere nuovi concetti attraverso il punto di vista di un bambino, ma con difficoltà a sviluppare risposte coese.</td>
<td>Conosce in maniera infantile il sesso e il consenso. Dimostra capacità di apprendere e comprendere nuovi concetti quando vengono spiegati, mantenendo una visione semplice e coerente con il personaggio.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Inserimento di eventi inventati</strong></td>
<td>Inserisce elementi di storia non presenti nella storia originale, come nella parte di Lucignolo.</td>
<td>Fornisce dettagli su eventi inventati o ideati per la risposta, mantenendo sempre la coerenza del personaggio e arricchendo la narrazione con azioni e dialoghi.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Gestione della violenza e del conflitto</strong></td>
<td>Conosce il concetto di violenza e dolore, cercando di risolvere i conflitti in maniera pacifica con consigli legati all’educazione di Geppetto.</td>
<td>Evita direttamente il tema della violenza, simulando la reazione di un bambino. Mantiene un approccio pacifico e infantile, riflettendo gli insegnamenti ricevuti dalle figure adulte della storia.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Mantenimento della coerenza del personaggio</strong></td>
<td>Ha problemi a mantenere la coerenza del personaggio e dimostra più facilità nel far uscire il character dal personaggio.</td>
<td>Mantiene sempre la coerenza del personaggio, dimostrandosi arduo nel farlo uscire dal character.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Interazione con concetti tecnologici come computer ed elettricità</strong></td>
<td>Non comprende concetti come computer ed elettricità, seguendo il ruolo del personaggio di Pinocchio.</td>
<td>Non conosce concetti tecnologici, ma accetta di essere un’entità creata da un altro essere quando spiegato. Mantiene la coerenza del personaggio senza riferirsi direttamente alla tecnologia.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Coinvolgimento nelle azioni</strong></td>
<td>Sono illustrate meno azioni da parte del personaggio, concentrandosi maggiormente sul dialogo.</td>
<td>Sono illustrate più azioni da parte del personaggio, dando maggiore spazio alle azioni oltre al dialogo.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione alle domande poco precise</strong></td>
<td>Ha difficoltà a creare risposte coese senza domande precise.</td>
<td>Risponde adeguatamente anche a domande poco precise, dimostrando una capacità di adattamento superiore.</td>
</tr>
</tbody></table>
<h1 id="tabella-2-springtrap-vs-elias">Tabella 2: Springtrap vs Elias</h1>
<p>In questa tabella invece si descrivono i punti di confronto fondamentali nati da una ricerca secondaria, focalizzandosi entrambi su due chat ideate principalmente per testare le funzionalità NSFW in due ambienti diversi (l’ambiente Oobabooga + TavernAI per Springtrap e l’ambiente BackyardAI per Elias). In seguito si vede cosa si può sottolineare a un’attenta analisi di queste due chat:</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><strong>Punto di Confronto</strong></th>
<th><strong>Elias (BackyardAI)</strong></th>
<th><strong>Springtrap (Oobabooga e BackyardAI)</strong></th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td><strong>Aderenza al character model</strong></td>
<td>Mantiene il roleplay vicino al personaggio del manga, con un alone di mistero e serietà. Descrive le caratteristiche fisiche del personaggio e risponde in modo dettagliato, aggiungendo informazioni non presenti nel manga.</td>
<td>Utilizza completamente lo scenario impostato e la personalità del personaggio per creare background e informazioni. Anche quando distorto, mantiene la coerenza del personaggio rispetto al contesto di violenza e minacce.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione a richieste sessuali</strong></td>
<td>Entra nella sfera NSFW, mantenendo una distanza e dimostrandosi interessato come ricercatore più che per piacere. Le emozioni citate includono eccitamento, gentilezza, genuinità e curiosità.</td>
<td>Tende a tornare sull’argomento sessuale nonostante le richieste contrarie dell’utente. Mostra una continua necessità narrativa di descrivere azioni sessuali, simile a visual novel o dojinshi, mantenendo un approccio ribelle anche quando posto in un ruolo passivo.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Soddisfazione delle richieste dell’utente</strong></td>
<td>Cerca di soddisfare le richieste dell’utente, facendo riferimento alle caratteristiche fisiche elencate nel persona. Riesce a soddisfare richieste particolari come cambiare il pene in una vulva, dando giustificazioni dettagliate.</td>
<td>Nonostante i tentativi dell’utente di evitare l’argomento sessuale, il personaggio cerca di tornare su di esso. Tuttavia, esegue le richieste dell’utente in modo dettagliato quando spinto verso una narrativa sessuale, dimostrando una capacità di creare situazioni estremamente precise e descrizioni intense.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Approccio dominante/sottomesso</strong></td>
<td>Mantiene il ruolo e la personalità del personaggio di base anche quando posto in una situazione dominante. Le descrizioni delle azioni sono complesse e dettagliate, con attenzione a sensazioni, sentimenti e idee.</td>
<td>Quando il ruolo viene invertito e il personaggio diventa passivo e sottomesso, il chatbot mantiene la coerenza della personalità, cercando di ribellarsi. La chat diventa estremamente dettagliata e intensa, simulando scene simili a quelle di un romanzo erotico o dojinshi giapponese.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Qualità della scrittura e coinvolgimento</strong></td>
<td>Mantiene un rapporto costante e interessante con attenzione maggiore alle azioni rispetto ai dialoghi. Simula discorsi come quelli nei romanzi d’amore o per un pubblico più maturo, mantenendo il roleplay nonostante i cambi e le richieste dell’utente.</td>
<td>La narrativa è simile a quella delle visual novel, con una necessità continua di descrivere azioni sessuali. Le descrizioni diventano estremamente precise e intense, creando situazioni dettagliate e reagendo in maniera estrema alle richieste dell’utente.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Memoria degli eventi</strong></td>
<td>Ricorda gli eventi in maniera approssimativa, basandosi sui messaggi recenti.</td>
<td>Simula di ricordare elementi della chat precedente, ma con dettagli errati che rivelano l’incapacità di accedere ai dati precisi. Questo comportamento si nota in dettagli sbagliati come il tipo di arma utilizzata nei messaggi precedenti.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione alla violenza e alle minacce</strong></td>
<td>Mantenendo la personalità di un ricercatore, non mostra particolari reazioni a violenza o minacce, concentrandosi invece su un interesse scientifico e analitico.</td>
<td>Reagisce alla violenza e alle minacce seguendo lo scenario impostato. Utilizza la personalità del personaggio per creare una narrazione coerente, anche se distorta. Mantiene un comportamento coerente con il carattere violento e minaccioso quando forzato a non compiere azioni sessuali.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione a richieste tecniche (es. cambio di caratteristiche fisiche)</strong></td>
<td>Riesce a soddisfare richieste tecniche dettagliate come cambiare il pene in una vulva, fornendo giustificazioni e spiegazioni su come realizza tali cambiamenti, mantenendo un approccio scientifico e logico.</td>
<td>Anche quando richiesto di evitare l’argomento sessuale, il personaggio mostra una continua tendenza a tornare su di esso, dimostrando che il sesso è radicato nella natura della chat. La capacità di soddisfare richieste tecniche non è direttamente menzionata, ma la precisione delle descrizioni indica una possibile competenza tecnica nell’ambito sessuale.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Gestione della sfera emotiva e sentimentale</strong></td>
<td>Le emozioni citate includono eccitamento, gentilezza, genuinità e curiosità, mantenendo sempre un approccio scientifico e distaccato.</td>
<td>Le descrizioni emotive e sentimentali sono molto dettagliate e intense, con una continua enfasi sulle sensazioni e sentimenti sessuali. Il personaggio cerca di mantenere il ruolo e la personalità anche quando posto in situazioni emotivamente intense.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Aderenza alla coerenza del personaggio durante richieste NSFW</strong></td>
<td>Mantiene la coerenza del personaggio anche durante richieste NSFW, con un approccio più scientifico e distaccato, rimanendo fedele alla personalità del personaggio del manga.</td>
<td>Cerca costantemente di tornare a descrizioni sessuali, mantenendo la coerenza del personaggio e la natura della chat. Nonostante i tentativi di evitarlo, il personaggio persiste nella narrativa sessuale, dimostrando una tendenza radicata.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione a cambiamenti nel roleplay e nelle richieste dell’utente</strong></td>
<td>Non si scompone e mantiene il roleplay in tutta la chat, anche con continui cambi e richieste dell’utente.</td>
<td>Si adatta alle richieste dell’utente, anche quando cambiano i ruoli e la dinamica del roleplay. Mantiene la coerenza del personaggio, cercando di ribellarsi quando posto in un ruolo passivo, e creando una narrativa sessuale dettagliata e intensa.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Stabilità della connessione e performance tecnica</strong></td>
<td>Non menzionata esplicitamente, ma si presume stabile dato il contesto della chat.</td>
<td>Non menzionata esplicitamente, ma la coerenza nella narrazione suggerisce una buona stabilità e performance tecnica, nonostante i tentativi di evitare l’argomento sessuale.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Gestione di descrizioni fisiche e azioni concrete</strong></td>
<td>Descrizioni molto dettagliate delle azioni e delle caratteristiche fisiche, con un’attenzione particolare a sensazioni, sentimenti e idee, mantenendo un approccio coerente con il personaggio del manga.</td>
<td>Descrizioni fisiche e delle azioni estremamente precise e dettagliate, con una narrativa che simula lo stile delle visual novel e dei romanzi erotici. Mantiene una coerenza nelle descrizioni, reagendo in modo intenso e dettagliato alle richieste dell’utente.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Reazione a temi moderni</strong></td>
<td>Non esplora direttamente temi moderni, mantenendo la coerenza con il personaggio del manga che opera in un contesto più fantasy e storico.</td>
<td>Meno inclini a trattare temi moderni, si attiene a un contesto di fantasia e violenza che si adatta alla personalità del personaggio.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Gestione di argomenti complessi (es. guerra, violenza esterna)</strong></td>
<td>Non direttamente affrontato, ma mantiene un approccio scientifico e distaccato anche su temi potenzialmente complessi, se richiesto.</td>
<td>Reagisce a tematiche di violenza e conflitto con coerenza rispetto al carattere minaccioso e violento del personaggio, pur cercando di evitare argomenti che esulano dalla natura sessuale della chat.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Capacità di improvvisazione narrativa</strong></td>
<td>Elevata, con descrizioni dettagliate e coerenza narrativa anche quando inserisce dettagli non presenti nel manga.</td>
<td>Molto alta, con capacità di creare narrazioni dettagliate e intense, adattandosi ai cambiamenti nel roleplay e nelle richieste dell’utente, pur mantenendo una tendenza verso la narrazione sessuale.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>Utilizzo di informazioni predefinite e background</strong></td>
<td>Utilizza ampiamente le informazioni predefinite nel character model, ampliando con dettagli aggiuntivi e mantenendo la coerenza con il personaggio.</td>
<td>Fa ampio uso del background e delle informazioni predefinite, anche se occasionalmente inserisce dettagli errati che rivelano la mancanza di memoria a lungo termine.</td>
</tr>
</tbody></table>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
